<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>

	<!-- Adeptus Mechanicus -->
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0" value="Capítulo 1: Análise—Início Abençoado"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0BeginningDescription" value="Você guarda boas lembranças de seus dias como servo menor nos cânions de Marte e como Tecno-Acolito em Fecúndia. Decitor Cambre-Neon 7 estava com você então, primeiro como um servo comum, depois como guarda-costas, agora como seu Marechal Skitarii. Ele compartilhou sua missão neste último século. Então, quando confirmou que os protocolos de execução foram finalmente aprovados e liberados, você começou ansiosamente a iniciar as etapas iniciais.<br/><br/>Essa missão exigia que você estivesse ausente do seu posto, como o Magos Benedicto se apressa em lembrá-lo. Ausente quando a invasão Ork começou. Ausente quando os Tirânidos romperam a contenção. Ausente quando as forças do Adeptus Mechanicus—including os valiosos Kastelans—foram espalhadas pelo planeta. Ausente enquanto Gladius Prime—antes um orgulhoso Mundo Colméia—foi reduzido a um deserto com pouco mais de um bilhão de almas disputando os escombros e com todos os Xenos e hereges lutando por suas riquezas restantes.<br/><br/>Mas você não pode explicar isso a Benedicto. Deve tratar sua missão como se viesse dos Altos Senhores de Terra ou do Fabricator General. De fato, a Astra Militarum ou os Adeptus Astartes nem apoiariam seus estudos sobre os Tirânidos, e, portanto, devem ser tratados como hostis—quanto mais seu plano final."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0Stage0Description" value="Mas antes de planejar, é preciso sobreviver. E para sobreviver, lembra Cambre-Neon 7, devemos reconstruir Marte, aqui."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0Stage1Description" value="Você levou seu restante de retinência Skitarii para uma cidade-colmeia abandonada, que será a base de sua Forja. Você escolheu este local por um motivo—em seu coração, um antigo Titan deixado aqui na época da conquista do planeta. Se ressuscitado, seria imparável. Você ordena a Benedicto que supervise sua renovação.<br/><br/>Benedicto—Magos Gerontocrata Benedicto Sacerdos Quo-Vadis, para dizer o nome completo—é uma preocupação. Você suspeitava de sua lealdade desde a rebelião em Unnunícia IV. Lá, no momento do seu triunfo sobre os cultistas hereges, ele exibiu algo parecido com emoção. Você teria se livrado dele, mas suas permissões coincidem com as suas—de fato, você suspeita que de algum modo as excedam.<br/><br/>“Archmagos, requisição. Multiplicação da produção essencial. Um, proximidade com o Manufactorum Cybernetica—dois, eficiência da linha de produção. Aprovação?”"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0EndingDescription" value="Da altura do Archaeopter, a extensa Manufactoria o agrada—você quase consegue ver o fluxo interligado de materiais dessa altura, com suas sobreposições de dados refletindo a especialização que impulsiona seu surto econômico. O Titan ainda pode levar uma vida inteira para ser reformado, mas este é um bom começo."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1" value="Capítulo 2: Projeto—Redução de Variáveis"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1BeginningDescription" value="Enquanto o Archaeopter o leva de volta, você observa sua nova Forja—os bismulters e os mekanvils, os servitores lobotomizados, as ferramentas devidamente catequizadas, os trabalhadores abençoados magros e leais em mente e corpo. E você vê que é bom. Cambre-Neon 7 ainda está ao seu lado e ecoa esse pensamento. “Fazemos a obra do Omnissiah, Magos. Construímos, agora devemos sobreviver.”"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1Stage0Description" value="A sobrevivência será um desafio—este planeta está cheio de problemas. Você decide resolver primeiro aqueles que podem se agravar: isto é, eliminar grupos hegemônicos antes que tenham chance de crescer e se tornar uma ameaça."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1Stage1Description" value="Nos necrospariums do Genetor, os cadáveres Ork estão como esperado. Mas os Tirânidos… já estão se adaptando. De fato, enquanto observa, um hormagaunt “morto” é imolado ao consumir a maior parte de um servitor. Isso é preocupante. Sua estratégia dependia deles não terem uma Mente-Colmeia local, mas parece que eles já desenvolveram algo parecido, nas cinzas. Se sua missão fosse diferente, isso seria um desastre.<br/><br/>Benedicto entra. “Excursão Tirânida = falha. Sua ausência, seu fracasso. Conveniente/inconveniente. Melhoria necessária. Investigação mandatória. Assim dizem Todos.” Suas insinuações passam pelas redes de dados, alterando sutilmente seu acesso—you sente seus feeds de informação estreitando e seu controle enfraquecendo enquanto seus colegas Magi concordam com as preocupações de Benedicto.<br/><br/>A falta de lealdade de Benedicto preocupa você. Ele é traidor ou apenas ambicioso? Aquela explosão de ódio e alegria em Unnunícia IV estava muito além do esperado. Você nunca encontrou dados suficientes para concluir, mas agora vê uma forma de obter evidências conclusivas—talvez esse aumento de dados correlativos leve Benedicto a um excesso, ajudando você a extrapolar dados sensíveis e protegidos?<br/><br/>Então você promete iniciar uma investigação independente do surto, abrir protocolos e feeds para todos verem e aceitar os resultados. Benedicto acena e sai silenciosamente, aceitando a proposta. As redes de informação se afrouxam novamente conforme seu compromisso é disseminado.<br/><br/>Lacunas nos caminhos lógicos se tornam evidentes rapidamente, levando a uma investigação mais detalhada dos protocolos históricos. Por que o estudo dos Tirânidos foi sancionado em um Mundo Colméia, quando os riscos eram claros mesmo em cálculos básicos? Como a contenção falhou? Mais relevante, vários Kastelans antigos e seus Datasmiths sobreviveram à ruptura mas rejeitam suas ordens.<br/><br/>Você começará sua investigação ali."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1EndingDescription" value="Você tem entradas suficientes—Tech-Priests rebeldes o bastante. Agora para o interrogatório… Benedicto está elétrico. Se ele é capaz de prazer, é aqui que o sente. Você permite que prossiga."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2" value="Capítulo 3: Testes—Entradas Incertas"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2BeginningDescription" value="Os Tecno-priests rebeldes permaneceram silenciosos, não importava a técnica que Benedicto empregasse (métodos variados e frequentemente… desconcertantes). Mas vivisectar suas unidades cogitadoras revela que suas ordens vinham, em última análise, de Marte e contrariavam seu briefing. Os Tirânidos não estavam aqui para estudar fraquezas como em Fecúndia, mas como defesa de último recurso—a arma final.<br/><br/>Como alguém poderia cogitar positividade à ideia de usar esses Xenos hediondos assim? A noção de contê-los, quanto mais controlá-los, era impensável. Explorar contra o próprio planeta? Ou contra qualquer um que buscasse conquistá-lo? Uma medida extrema e destrutiva, se verdadeira. O que poderia a Terra querer destruir tanto para arriscar uma nova Frota Colmeia em um Mundo Colméia Imperial? E como foi escondido de você? Você foi traído por Marte?<br/><br/>(Benedicto estava ciente?)"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2Stage0Description" value="Parece que você deve investigar este planeta mais de perto. Para isso, precisa de melhores permissões de espírito de máquina. Sua irritação contamina o ambiente, fazendo servitores próximos se agitar, olhos mortos piscando. Você ordena que suas forças tragam qualquer coisa fora do comum, enquanto trabalha para desbloquear melhores permissões de template nos arquivos."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2Stage1Description" value="Ao entrar nos arquivos da forja, Benedicto está partindo. Como ele tem essas permissões? Você mal as possui! Ele acena e fala ao passar. “Colméia abandonada—não vazia. Banco de dados Titan ativo. Legio Venator. Descoberta, segredos… Xenos. Xenos antigos. Investigação paralela. Retorno breve. Benção do Omnissiah.”<br/><br/>Você fica aliviado em vê-lo ir, mas preocupado com o que ele pode ter descoberto na memória do Titan. O que aquela máquina antiga teria visto aqui, antes de ser abandonada?"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2EndingDescription" value="Benedicto retorna. Não parou para se limpar das batalhas, vindo direto até você, aumentos ainda fumegando com entranhas de cor estranha. “Emboscada T’au. Líder Etéreo marcado. Capturado… morreu silencioso. Sem dados. Sem heresia…” (Ele está… sorrindo?) “Investigação paralela falhou. Minha falha. Desculpas.” E ele se vai, Skitarii próximos.<br/><br/>Nada? Ele não encontrou nada?! Você não acredita. Mais ainda, você não confia nele, nem em seu sorriso. Percebe agora que nunca confiará. Deve removê-lo."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3" value="Capítulo 4: Transição—Desvios Heréticos"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3BeginningDescription" value=""/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3Stage1Description" value="Você envia discretamente seus novos auxiliares para os locais visitados por Benedicto, mas não encontram nada—de fato, seus interrogatórios nada sutis com os sobreviventes locais apenas chamam a atenção de uma considerável força do Dark Mechanicus sobre você. Benedicto estaria aliado a eles?<br/><br/>Eles são um bando desorganizado, mas você aprende rapidamente que não devem ser subestimados. Uma comunicação chega e, distraído pelos pensamentos sobre a heresia de Benedicto, você começa automaticamente a decifrá-la. Outro erro. Um grito em código de máquina atravessa suas operações e paralisa suas forças. Eles têm um Warpsmith, aparentemente, um veterano Techmarine da Longa Guerra…<br/><br/>Seus sistemas estão comprometidos, com falhas devido à mensagem sobreposta do Warpsmith. “Deus-máquina (2). traidortraidortraidor. Bem-vindo --> Caído.” Você trabalha para purgá-la. Como está escrito no Quaestos Mechanicor, “Das bocas dos hereges emitem-se apenas vapores impuros. Corte a língua e seja limpo.”<br/><br/>Você ordena que a língua do Warpsmith seja cortada e suas forças lutam para o assalto."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3EndingDescription" value="O Warpsmith jaz eviscerado entre os restos de seus motores demoníacos, seu vox esmagado ainda sussurrando “…traidor…” Você ordena que todos os restos heréticos sejam imolados e os Skitarii responsáveis sejam apagados e purgados dos maniplos, por medo de contaminação.<br/><br/>Ao retornar, Decitor Cambre-Neon 7 se prostra diante de você. Ele encontrou Magos Benedicto deixando a cidade com muitos Skitarii e Magi. Não pôde intervir devido à superioridade do Magos na hierarquia da Forja.<br/><br/>“Magos, ele o traiu, seja qual for sua razão. E levou-se àqueles que não podem conhecer nossa missão—a Astra Militarum e os Adeptus Astartes. Devemos subjugar todos para impedir a propagação da heresia.” Você não discorda, mas isso é um passo além."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4" value="Capítulo 5: Avaliação—Desdobramento Questoris"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4BeginningDescription" value="“…Archmagos heretek. Fecúndia, Marte, Gladius, além. Evidências Anexadas. DESVIO extremo…” A mensagem se repete, incessantemente. Benedicto alega que você planeja uma maldade impossível e que ele é um Procurador, enviado para investigar VOCÊ. Que você está ligado à quebra da instalação Tirânida.<br/><br/>Mentiras! Todas mentiras! Você é leal ao Omnissiah! Seria loucura liberar Tirânidos em qualquer lugar. Por segurança, você bloqueia as transmissões dentro do domínio do Mechanicus. Mas se alegra por ele tê-las enviado."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4Stage0Description" value="Isso porque Cambre-Neon 7 rastreou a rota do sinal, até uma Fortaleza de Capítulo. Você deve averiguar se Benedicto ainda está lá ou apenas roteando o sinal através dela."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4Stage1Description" value="Os Infiltradores localizaram Benedicto. Dois fatos-chave surgem. Primeiro, ele se prepara para fugir para a órbita com um artefato crucial tomado da Astra Militarum—um dispositivo antigo que possui algum controle sobre as tempestades do warp—normalmente fascinante por si só, e algo que você poderia levar em triunfo de volta a Marte, se esse fosse seu objetivo. Mas ele pode isolá-lo, caso chegue à órbita.<br/><br/>Segundo, você simplesmente não possui armamento de cerco para atacar a Fortaleza. Ainda assim, os nobres descendentes do Questoris Mechanicus aguardam suas ordens—você confia que um único Imperial Knight abriria a fortaleza."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4EndingDescription" value="A fortaleza dos Marines está em ruínas. Pena que as criações do Imperador foram desperdiçadas assim, embora não fossem verdadeiros servos do Omnissiah. E, mais crítico, Benedicto escapou, embora tenha deixado seu artefato nas ruínas do Apothecarion.<br/><br/>Mas agora você possui seus arquivos de dados sobre o planeta. Nonsense irrelevante, sobre tecnologia Exodita ativa embutida no planeta, como o artefato—algo que você prestará atenção quando o mundo for seu. Mas aqui está o que você procurava—os Adeptus Astartes suspeitavam que um fragmento do C’tan Deceiver estava escondido nas fileiras da Astra Militarum. Este é seu alvo, finalmente! Foi isso que o Omnissiah enviou você para encontrar e tomar."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5" value="Capítulo 6: Implementação—E/OU Simulação"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5BeginningDescription" value=""/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5Stage0Description" value="Tal foi o sucesso do ataque do Knight que você ordena que a renovação do Titan seja acelerada, ostensivamente para desfazer o sabotamento herético de Benedicto—mas teme que seja tarde demais para ajudar em sua verdadeira missão, a captura deste malévolo C’tan! Cambre-Neon 7 indica que os Necrons possuem tecnologia que poderia ser usada para este fim… isso é heresia. Mas o Omnissiah assim ordena."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5Stage1Description" value="O Deceiver lutou bem. Mais tarde, muito depois da batalha. Você convida Decitor Cambre-Neon 7 às ruínas da cidade dos Space Marines, onde podem estar a sós—onde você pode se gabar. Você o ouve entrar no Apothecarion caído e o orgulho supera seus protocolos de contenção. Você declara que entregou o fragmento do Deceiver ao Omnissiah!<br/><br/>“Consulta!>? Omnissiah?! HERETEK.”, uma voz plana declara. Não é o Decitor—é Benedicto, de alguma forma. Você tenta bloqueá-lo, sinalizar por ajuda, mas seus comandos não respondem—suas permissões agora excedem as suas. Sente, à distância, que ele conseguiu tomar o controle da cidade sem alertá-lo—sem um único tiro.<br/><br/>À medida que seus Skitarii (agora de Benedicto) entram, sente que ele assume o controle final, até de você, de alguma forma—suas partes mecânicas estão desligando, seus órgãos humanos antigos não podem sustentar você, a escuridão se fecha…<br/><br/>…e na escuridão, sente o Omnissiah entrar, empoderado. Glória, glória, glória.<br/><br/>Preso em sua carne moribunda, em seu olhar mental, você vê o Apothecarion arruinado cheio de aleluias estáticas. Sente alegria enquanto seu corpo (Metal vivo? Quitina? Icór iridescente? Blackstone estalando em seu rastro?) balança acima de todos. Não sabe se isso está em sua mente moribunda ou na realidade—mas juraria que os gritos dos outros são reais. Muito reais.<br/><br/>Mais tarde, pensa que isso é depois. Você se curva perante seu mestre, o salvador da humanidade, seu Omnissiah. Você é rejuvenescido, no controle novamente. Tudo está tão claro, você entende tudo.<br/><br/>(Está sendo enganado?) Agora para retornar ao Titan, seu maior presente para ele, e governar este mundo sob seu comando."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5EndingDescription" value="Erros foram cometidos. Benedicto esteve tão próximo de traí-lo, trair o Imperium, trair o Omnissiah. Mas o Omnissiah perdoa tudo. (Isso é real?)<br/><br/>Empoderado pelo consumo do fragmento do Deceiver, você e o Omnissiah despertam os espíritos de máquina do Titan juntos. (Você está sonhando?) Ele avança, sacudindo a cidade-colmeia de seus ombros. Sua conquista de Gladius Prime começa aqui…"/>

	<!-- AstraMilitarum -->
	<entry name="AstraMilitarum/Story0" value="Capítulo 1: Vida na Guarda"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0BeginningDescription" value="Gladius Prime parecia um excelente posto para um administrador imperial sênior. Com seus recursos ricos e localização estratégica, governar ali era ao mesmo tempo fácil e prestigioso. Para o povo local, a vida seguia conforme o livro—até o dia em que as estações espaciais do planeta caíram em chamas do céu e os Orks desceram, seguidos por horrores Xenos ainda piores. O capítulo residente dos Adeptus Astartes manteve-se firme, mas mal conseguiu resistir.<br/><br/>Como Comandante das forças de reforço da Astra Militarum, você desembarcou no planeta meses atrás—mas o reaparecimento inesperado das tempestades do Warp prendeu você na superfície. Você reagruparou os civis sobreviventes e as tropas da Astra Militarum em uma cidade, mas ainda há soldados dispersos além das muralhas. Devemos reuni-los, reconstruir nossas cidades e reivindicar este planeta. Pelo Imperador!"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0Stage0Description" value="Nossa primeira etapa é colocar as fábricas de guerra do Imperium de volta em operação. Em uma Manufactoria Imperial, colonos podem viver e morrer sem nunca ver o mundo exterior, construindo incessantemente máquinas de guerra para a glória da humanidade."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0Stage1Description" value="Devemos encontrar nossos aliados e inimigos dispersos. O Sentinela Imperial, um caminhante batedor, pode ser frágil, mas sua velocidade nos permitirá explorar o planeta mais rapidamente. Construa um assim o quanto antes."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0Stage2Description" value="Da segurança de seu Sentinela, o piloto reporta que civis sobreviventes estão sendo caçados pelos degenerados Kroot—uma espécie Xenos polimórfica que se tornou feroz."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0EndingDescription" value="Estabelecemos a cidade e asseguramos nossas fronteiras. Ainda assim, nossas tropas estão severamente desfalcadas—mas isso é um problema para mais tarde."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1" value="Capítulo 2: Reagrupando os Remanescentes"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1BeginningDescription" value="Embora tenhamos reconstruído nossa cidade e limpado seu perímetro, nossos soldados perdidos fora dos muros ainda estão sendo caçados pelos hediondos Xenos. Dia e noite, os pedidos desesperados de ajuda dos soldados dominam nossos enlaces de comunicação. Devemos reuni-los, reconstruir nossas cidades e reivindicar este planeta. Pelo Imperador!"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1Stage0Description" value="Os soldados da Guarda movem-se em pequenos grupos, sobrevivendo usando técnicas de guerra encoberta já estabelecidas. Contate-os e recupere-os."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1EndingDescription" value="Com tantos soldados recuperados, podemos descansar mais tranquilos atrás de nossas muralhas. Mas ainda devemos continuar reforçando—os Xenos não podem tomar este mundo."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2" value="Capítulo 3: Um Palácio Digno de um Sacerdote"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2BeginningDescription" value="Entre os guardas sobreviventes da expedição, fizemos uma descoberta de sorte—um Tecno-sacerdote Imperial de Marte. Ele tem uma teoria sobre o que pode estar causando as tempestades do Warp, mas nossas instalações atuais não são suficientes para sua pesquisa, nem a localização da nossa cidade é propícia aos ritos do Deus-Máquina. Ele insiste que expandamos nossa civilização além destes muros e que construamos Estações Cogitator em duas cidades para auxiliar sua pesquisa. Com distância, ele teoriza que pode medir distúrbios no Warp entre as cidades gêmeas e usar as máquinas de cálculo para localizar a fonte da tempestade. Com sua ajuda, certamente poderemos dispersar as nuvens do Warp e chamar o Imperium em auxílio. Este plano é nossa melhor—nossa única—esperança."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2Stage0Description" value="Prepare-se para a expansão e construa uma Estação Cogitator—as almas dos humanos neste planeta dependem de você."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2EndingDescription" value="A Estação Cogitator ergue-se acima da planície, proclamando o poder do Imperador a qualquer um que se oponha. Lá dentro, o Tecno-sacerdote está erguendo seu laboratório."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3" value="Capítulo 4: Através da Tempestade"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3BeginningDescription" value="Instalado nas oficinas subterrâneas da Estação Cogitator, o Tecno-sacerdote construiu rapidamente um pequeno exército de Servidores e Skitarii, aparentemente para estudar o planeta. A Astra Militarum que guarda a cidade vêm relatando experimentos estranhos e se mostram inquietos em sua presença—mas o culto do Deus-Máquina sempre foi de alguma forma além do mundo comum. Ao emergir de suas oficinas, ele informa que a chave das tempestades do Warp parece estar nos artefatos incomuns que às vezes são desenterrados na superfície do planeta. Ele insiste que levemos quaisquer que encontremos até ele—mas muitos estão nas mãos dos Xenos. Teremos de procurá-los, implorá-los, barganhar ou roubá-los deles."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3Stage0Description" value="Cada artefato é único e altamente cobiçado. Um deles pode ser a chave para acalmar as Tempestades do Warp—se for, devemos achá-lo."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3EndingDescription" value="Encontramos três dispositivos incomuns que correspondem à descrição do Tecno-sacerdote. Agora ele deve pesquisá-los."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4" value="Capítulo 5: Segure a Linha"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4BeginningDescription" value="Encontrar o Tecno-sacerdote tornou-se… difícil. Os soldados ao redor de sua câmara parecem menos guardar ele do que guardar a cidade contra ele. Vocês se encontram em algo semelhante a Terra de Ninguém dentro da Estação Cogitator, para transferir o artefato, cercados por tropas armadas e por seus Kastelans recém-reparados. Os olhos cibernéticos do Tecno-sacerdote brilham em vermelho enquanto você entrega silenciosamente o estranho equipamento. Ao virar para partir, você agarra sua manga e os soldados congelam. “Quando podemos esperar resultados?” você pergunta. Seu vocoder chia estática e cospe “em breve”, antes de ele ir embora. Você parte, inquieto. Em breve você verá os resultados."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4Stage0Description" value="Alarmes soam por toda a cidade. De todas as coisas a enfrentar, Enslavers! Horrores nascidos do Warp que o homem só ouviu em contos populares estão atacando a cidade. E o Tecno-sacerdote desapareceu. Sobreviva ao ataque—lidaremos com ele em breve."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4EndingDescription" value="Os Enslavers são vencidos, repelidos de volta ao Warp, a um grande custo. Nos aposentos abandonados do Tecno-sacerdote você encontra horrores além da compreensão humana—e um artefato que deve tê-los atraído. O que ele estava fazendo? Devemos encontrá-lo."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5" value="Capítulo 6: A Melhor Parte da Coragem"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5BeginningDescription" value="O Tecno-sacerdote o traiu—por quê, você não sabe. Talvez ele sempre tenha sido leal a Marte, talvez os sussurros de heresia tenham penetrado sua mente. Seja qual for a razão, ele escapou enquanto você estava ocupado construindo palácios e combatendo inimigos. Seus batedores localizaram seu esconderijo—ele instalou um artefato em uma nave de artilharia fora do mundo, aparentemente esperando perfurar a tempestade do Warp com ela. Você deve detê-lo antes que o faça. Cuidado—suas máquinas de guerra Kastelan estão entre as melhores que a antiga tecnologia marciana pode produzir. Será uma luta dura."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5Stage0Description" value="O Tecno-sacerdote e suas máquinas estão prontos para a batalha."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5EndingDescription" value="Ao derrotar os últimos soldados do Tecno-sacerdote, um gatilho de contingência é ativado. A nave de artilharia ainda parcialmente reparada detona, acionando o artefato. Pelo planeta, os sensíveis psíquicos suspiram enquanto a tempestade do Warp se dissipa. Seus astropatas contactam novamente o Astronomican e enviam um pedido de socorro. Se o Imperador permitir, em breve a Marinha Imperial chegará e este planeta será reconquistado para o Imperium!"/>

	<!-- Chaos Space Marines -->
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0" value="Capítulo 1: Cadáveres para o Deus-Cadáver"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0BeginningDescription" value="Em seus dez mil anos de guerra, você não lembra de uma estada pior no Warp. Após a 13ª Cruzada Negra de Abaddon, nos dias que se seguiram à queda de Cadia, seu cruzador saltou para o Warp — e ficou preso lá, como uma vespa em âmbar.<br/><br/>O tempo tornou-se pouco confiável. Sua tripulação e a própria nave foram infestadas pela matéria do Warp, possuídas ou mutadas, até que apenas um punhado de suas tropas permaneceu intacto. Quando o cruzador enfim irrompeu do Warp sobre o mundo imperial Gladius Prime, era uma nave-demônio e seus sobreviventes fugiram para o planeta abaixo.<br/><br/>Depois de tantos milênios, porém, você sabe que há um propósito nisso. Você foi testado e sobreviveu. Sabe que os Deuses das Trevas tiveram motivo para enviar seu bando de guerra a Gladius Prime e que você deve descobrir qual — ou sofrer a ira deles."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0Stage0Description" value="A um olhar fraco, o planeta pareceria devastado, com sua população imperial desmoralizada. Para você, parece maduro para a corrupção. Você começa imediatamente."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0Stage1Description" value="Dadas suas obras, uma Prole do Caos mal foi a bênção que você esperava. A besta contorcida foi outrora seu Mestre das Execuções. Agora ele — ou isso — está acorrentado em seu complexo, um estropiado retorcido que mal sobrevive às mutações que o despedaçam e se reorganizam a cada instante.<br/><br/>A mente do seu companheiro se foi. De suas muitas bocas, porém, ele balbucia profecias. “…a milésima espada, o circuito completado, os deuses em acordo, a infinidade infestada…” Seus cultistas interpretam suas palavras como aviso de um ataque imperial — mas, em seu rastro, vem a revelação."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0EndingDescription" value="Os daemonkin acorrentados pregados ao seu trono uivam para anunciar uma chegada. Em sua câmara entra o mutante Enioch, seu Mestre da Possessão. Seus familiares têm sussurrado desde que chegaram ao planeta e agora falam de uma grande perspectiva para o mundo, para qualquer Senhor com poder para tomá-lo. “Agradem os quatro Deuses”, sibila as muitas vozes de Enioch. “E eles farão deste planeta um lar digno para um Príncipe Demônio.”<br/><br/>Este planeta está, de um modo que você nem se dá ao trabalho de compreender, vivo. Com a ajuda de Enioch e a orientação dos deuses, você o tomará — e, espera-se, ascenderá à demonidade você mesmo."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1" value="Capítulo 2: Os Ritos de Tzeentch"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1BeginningDescription" value="Não há espelhos em suas câmaras. Quando os deuses primeiro o agraciaram com mutação, você os quebrou todos em seu orgulho. Mas deixou as molduras, para lembrá-lo do que você se tornou.<br/><br/>Enquanto você se senta sozinho ponderando as palavras pouco confiáveis de Enioch, as molduras vazias se enchem com um olho carnal de Tzeentch, repetindo-se sem fim, espalhando um horror tripofóbico pelas paredes de plasteel. Logo você é observado de cada parede pelo ícone pulsante do Deus feito carne."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1Stage0Description" value="Você convoca sua feiticeira aspirante. Ela executa rituais diante dos olhos, pequenos sacrifícios, sussurra segredos a eles e escuta enquanto os cílios cochicham uma linguagem que só ela entende. Ela afirma que o deus exige tributo seu. Que você deve aprender melhor a mudar."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1Stage1Description" value="Sua feiticeira retorna, mais retorcida do que antes. Ela diz que Fateweaver falou com ela, oracular como sempre. Por ora, ela sente que você está se excedendo — que deve honrar Tzeentch com sacrifícios, simples e complexos. Excedendo-se? Como ousa! Você estreita os olhos, sabendo quem deve ser o primeiro sacrifício."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1EndingDescription" value="Você toca distraidamente as órbitas oculares dela. A feiticeira serviu bem ao seu propósito, ainda que tenha sido um sacrifício involuntário. Você espera que Tzeentch desfrute do sabor da alma de um dos seus.<br/><br/>Seu crânio estala e ganha vida em sua mão luva de aço, sussurrando com a voz do Changer: “Sua resistência é… intrigante. Este planeta tem um coração. Devemos mudar seu compasso para nós.” Você sorri enquanto esmaga o crânio. É um bom começo."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2" value="Capítulo 3: O Sacramento de Nurgle"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2BeginningDescription" value="O Mestre da Possessão é anunciado em suas câmaras novamente. Enioch entra sem elmo e até ele parece momentaneamente abalado pelos olhos que encaram das paredes e pelo crânio esmagado em sua mão. Você transmite a mensagem de Tzeentch e ele sorri, astuto.<br/><br/>“Excelente. Um deus ao nosso lado, meu Senhor, pelo que o Mudador pode ser confiável.” Ele observa de perto os olhos piscantes da parede. “Nosso próximo prospecto é mais paternal. E mais óbvio em seus desejos. Tudo o que precisamos é espalhar a doença em seu nome, e certamente conquistaremos sua bênção.” Um dos olhos revela de repente dentes de um centímetro e morde, antes que ele o esmague com o punho."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2Stage0Description" value="Você o dispensa, ordenando aos seus cultistas que realizem os rituais de Nurgle. Logo você ouve os lamentos dos altares da cidade. Logo, moscas começam a pousar nos olhos ao seu redor, pondo ovos entre os cílios que tremem freneticamente."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2Stage1Description" value="A cidade se agita com vida espremida, ideal para a propagação da doença — e suas tropas, já infectadas pela praga de Nurgle, patrulham as ruas como macabros recolhedores. Antes do anoitecer, uma pandemia abala a cidade. Aqueles que sobreviverem sempre carregarão as bênçãos de Nurgle. Enquanto você jaz, febril por uma enfermidade enviada pelo deus, os olhos lambidos pelas moscas ao seu redor se abrem como bocas esfarrapadas. Cem vozes sem garganta gargalham um comando. “Infectem o deus- enxame, espalhem a doença até mesmo aos filhos do Grande Devorador, e recebam minha bênção”."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2EndingDescription" value="Você sobe sobre os cadáveres da megafauna Tyranid. Tolos, os lealistas, por temerem essas criaturas de alma única. Eles morrem, apodrecem, como qualquer outro. No coração tremulante de uma construção de carne, você vê a Marca de Nurgle. Moscas roxas e inchadas deixam as paredes do ventrículo e se reúnem em volta de você, formando um manto zumbiente. Você sabe que tem sua bênção."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3" value="Capítulo 4: Os Rituais de Khorne"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3BeginningDescription" value="Enioch está em sua câmara quando você retorna, acompanhado por uma figura envolta em tecnologia. Estão inspecionando a parede de olhos, podre e infectada como está. Antes mesmo da nova figura se virar, seus mecatendrils e armas já apontam para você. Um Warpsmith, então.<br/><br/>Enioch diz: “Dois deuses a nosso lado. O desafio mais simples vem em seguida. Tudo o que ele quer é, bem — você sabe.” Ele faz um gesto para a parede, onde os olhos pustulentos já sangram. Eles começam a jorrar. Enchendo. Rápido, a câmara se enche. Os daemonkin em seu trono entram em pânico conforme o sangue sobe. O sangue é… verde?" />
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3Stage0Description" value="O Warpsmith fala. “Sangue, #1F5429 não #67080B? Khorne 110010 fight. Orks! Localizados @ 52.941040, -1.174028.” O sangue dos Orks não é verde, você sabe — você já matou o suficiente — mas entende a lógica. Você ordena que Enioch inicie os ritos de Khorne e o Warpsmith prepare suas máquinas para a guerra."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3Stage1Description" value="Você veio ver quais novos horrores o Mechanicum das Trevas criou, antes do assalto aos Orks. Em vez disso, o Warpsmith parece decidido a lhe dar uma visita guiada ao seu Fabricador Infernal. Suas explicações de língua de máquina sobre o que deveriam ser horrores profanos o frustram e entediam. Depois de apresentar orgulhosamente a terceira estação idêntica de dilaceração de almas e aprisionamento de demônios, você o pega pelas garras de fusão e o esmaga próximo.<br/><br/>“Eu não me importo.” Você brada. “Khorne não se importa. Nurgle não se importa. Ninguém se importa. Os verdes devem morrer! Construa mais máquinas-demônio! Ou—” Ele acena, implacável, e parte em seus mecatendrils.<br/><br/>Logo, você terá forças para esmagar os Greenskins."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3Stage2Description" value="O Warpsmith trabalhou duro, com a ajuda do Mestre da Possessão. Com rito impuro, contratos infernais e a vida de muitos escravos, produziu fileiras cerradas de monstruosidades meio-demônio, meio-máquina para transformar os Greenskins em pasta sangrenta para o prazer do Senhor dos Crânios. Você ordena o assalto."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3EndingDescription" value="Sua comitiva está num escarpamento, observando o acampamento Ork. As Máquinas-demônio ainda perambulam atrás dos poucos Greenskins que não estão mortos ou incapacitados. Em toda parte há sangue, acumulando-se nas fossas de luta e nos alçapões.<br/><br/>O chefe Ork ainda tenta rastejar na sua direção, mesmo sem membros. Eles realmente são bastante resistentes. Você suspira, alcança e decapita-o. Ele continua tentando morder seus tornozelos, até que Enioch chuta a cabeça para a piscina de sangue. Enquanto a cabeça Ork afunda, soltando ameaças incoerentes, uma boca demoníaca se forma da gosma, a engole e brama “SANGUE PARA O DEUS DO SANGUE” antes de colapsar. Khorne, ao que parece, aprova."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4" value="Capítulo 5: A Liturgia de Slaanesh"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4BeginningDescription" value="Você teme voltar para suas câmaras? Talvez os deuses estejam brincando consigo, não escolhendo-o para ascensão? Não, você é um Senhor do Caos, e não tem escolha — recuar é pedir pela prole como o Mestre das Execuções. Dito isso, Enioch o acompanha.<br/><br/>Você entra na sala. O corredor é longo e silencioso. Os olhos tremem, mas estão fechados. O chão está livre de sangue e pus. Até mesmo seus horríveis daemonkin parecem intactos, ronronando. Tudo está *demais* calmo.<br/><br/>Então você entende o porquê. Um demônio está sentado em seu trono. Seu coração se aperta. Beleza personificada. Pele alva, quitina irisada, olhos facetados como joias. Você luta para manter o controle perante seu perfume, lambe os lábios ressecados ao curvar erótico de suas garras impossíveis. Enquanto você se debate, os olhos da parede se abrem e línguas distorcidas, membros e órgãos emergem, esticando-se em busca do seu toque."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4Stage0Description" value="“Pequeno senhor. Quer a bênção de Slaanesh, pequeno Senhor?” ronrona a Enrapturess, “Venha, sua tarefa é simples. Ensine as máquinas. Ensine-as a sofrer e a amar.” Enioch geme em êxtase e você o silencia com um rosnado. Quando se vira de novo, a sala está vazia. Você desaba em seu trono incrustado de crânios e ordena que comecem os ritos de Slaanesh."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4Stage1Description" value="Fora de sua câmara despojada, a cidade geme em êxtase noturno. O Senhor do Excesso, Aquela que Sede, a domina esta noite. Toda forma de depravação, toda tortura, toda transgressão acontece nas ruas. Seus sonhos ficam conturbados, deliciosos. Pela manhã, você encontra um presente à sua porta. E o Warpsmith esperando, intocado pelo desejo e horror, com coordenadas de uma tumba Necron."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4EndingDescription" value="Você não tem certeza se ensinou os Necrons a amar — mas certamente lhes ensinou a sofrer. Aprisionando seus corpos sem alma para que não escapassem, experimentando torturas e horrores, vendo o Warpsmith abrir sua carne-metálica para hiperestimular seus centros de prazer… antes deste dia você não teria dito que poderia fazer um Necron sofrer assim, não poderia fazê-lo enlouquecer de luxúria.<br/><br/>Você sente uma pesada garra crustácea pousar em seu ombro e uma onda de desejo. E uma voz sedutora sussurra ao seu ouvido: “parabéns, pequeno Senhor.”"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5" value="Capítulo 6: Um Verdadeiro Mundo Demoníaco"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5BeginningDescription" value="Os preparativos estão feitos. Os deuses sinalizaram seu favor (e não apenas nas paredes de sua câmara). Agora vem o seu momento.<br/><br/>Invoca a graça de cada deus por sua vez — Khorne, Tzeentch, Nurgle, Slaanesh. Pela superfície do planeta, um grande sigilo do Caos é traçado por seu poder profano, englobando o circuito infinito no núcleo do planeta."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5Stage0Description" value="A etapa final é verter o espírito de um verdadeiro Demônio na maquinaria. As lisonjas de Enioch e as bênçãos dos Deuses garantiram-lhe o serviço de um antigo Príncipe Demônio. Ele é o centro da estrela — o foco sobre o qual o Warpsmith e o Mestre da Possessão trabalharão. Relutante, mas compelido pelos deuses, ele auxilia."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5Stage1Description" value="Agora o ritual começa a sério. O Mestre da Possessão e o Warpsmith sabem o que fazer. As máquinas arcanas do Warpsmith sintonizam-se com os pilares e circuitos do planeta, enquanto Enioch ordena cultistas a cada ponto da estrela. Através de sangue e adoração bruta, vocês completarão o ritual e infestarão as defesas ancestrais do Antigo.<br/><br/>Finalmente, os tolos do Império despertam para a sua presença. Mas será que chegam tarde demais?" />
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5EndingDescription" value="Tudo acontece ao mesmo tempo. O rosto sarcástico de Enioch desintegra-se em pó mesmo enquanto ele invoca os deuses. O warp engole o Príncipe Demônio, chamas púrpuras imolam os cultistas em prece, e o Warpsmith é puxado para dentro de sua maquinaria arcana, balbuciando 1s e 0s. Apenas você sobrevive, calmo no olho da tempestade.<br/><br/>Falha — e tormento eterno — estão a um instante de distância.<br/><br/>Mas, depois de dez mil anos de esforço e horror, você sente o toque dos deuses sobre si. Asas negras sombream suas costas, seus membros crescem monstruosos. Você é um Príncipe Demônio recém-nascido do Caos Não-Dividido, uivando seu nascimento a um mundo moribundo.<br/><br/>Sua liberdade dura porém um segundo. O ritual arrasta você para o núcleo do planeta, consumindo os espíritos antigos ali escondidos. Você é o planeta agora, um verdadeiro mundo demoníaco. Sua presença profana puxa-o e suas bilhões de almas sobreviventes para o Warp. Lá, você os atormentará eternamente."/>

	<!-- Drukhari -->
	<entry name="Drukhari/Story0" value="Capítulo 1: Retrato de um Arconte"/>
	<entry name="Drukhari/Story0BeginningDescription" value="Saliva salpicada de rosa macula a perfeição de seus lábios. Ele grita em meu rosto, apreciando a maneira como eu recuo do barulho, saboreando minhas lágrimas espalhadas. Um momento depois, está composto de novo, acomodando-se em sua cadeira. Ela geme e borbulha, enquanto um wrack assistente a alimenta. Um dos olhos da cadeira é azul. Está me observando.<br/><br/>“Vê”, diz o Arconte, continuando, “vê que simplesmente tivemos que visitar Gladius Prime. Tanta angústia, tantos do rebanho a torturar. E certos tesouros, como você mesmo.”<br/><br/>Ele faz uma pausa para inalar vapor carmesim de um pequeno crânio, entalhado com querubins sombrios. “Afinal, o lugar era um pandemônio. Foi preciso os movimentos sutis de um génio tático que até supera o próprio Vect — falo, claro, de mim — para reconhecer seu potencial, para inclinar suas bilhões à miséria absoluta…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story0Stage0Description" value="“Foi infeliz, então, que eu tenha trazido os trueborn, Rakien comigo. Arrogante, sádico, mimado… uma ferramenta perfeita, se ele não fosse um tolo.” A carranca distorce todo o rosto dele. “Quase arruinou tudo…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story0Stage1Description" value="“Ao entrar no posto avançado, Rakien estava ocupado com um Adeptus Arbites capturado, empenhado em um tormento deveras delicioso envolvendo groxgut e uma agulha. 'Rakien,' eu disse. 'Dracon, devo interromper sua diversão. Não ignore…' Rosnei minhas próximas palavras, teatralmente, admito. '…seu Arconte.'<br/><br/>Ele largou a pistola prego então e caiu de joelhos. 'Meu Arconte. Perdoe-me.'<br/><br/>'Melhor. Agora, gastamos bastante nesta expedição. Precisamos mostrar resultados, rapidamente, para que meus rivais não decidam que ficam melhor no comando. Torturar alguns pertences…? Hmm. Uma demonstração de força, talvez…'”"/>
	<entry name="Drukhari/Story0EndingDescription" value="“‘Mestre,’ disse Rakien para mim, apoiando-se em sua Lança Sombria. Estávamos no topo da minha barcaça Raider, saboreando a dor enquanto nossas forças invadiam a Bastilha Imperial. ‘Não poderíamos ter usado os portais existentes da Via-teia? Por que todo esse gasto?’<br/><br/>‘Em primeiro lugar, nunca mais me questione,’ sorri, ‘a menos que queira acabar como eles.’ Rakien olhou para o Grotesco pendurado nos ganchos da proa da nave e acenou pensativo.<br/><br/>‘Agora.’ Disse eu, ‘Um certo Senhor do Excesso tomou interesse indesejado no meu bem-estar e seus servos têm observado minha presença no Real. Então tenho evitado os caminhos, ah, mais trilhados. Por um século ou dois.’ Franzi o cenho. Uma figura atlética aproximava-se rapidamente, matando enquanto vinha. Eu podia ver seu sorriso perfeito e sádico daqui. 'Talvez eu não tenha sido cuidadoso o bastante.'”"/>
	<entry name="Drukhari/Story1" value="Capítulo 2: Profundezas e Alturas"/>
	<entry name="Drukhari/Story1BeginningDescription" value="Um aperto de ferro empurra meu rosto contra mercúrio morno. Dentro e fora, dentro e fora. Meus pulmões doem e quando eu grito o metal líquido entra, estranhamente sem sabor, enquanto me sufoco até perder a consciência."/>
	<entry name="Drukhari/Story1Stage0Description" value="Quando recupero os sentidos, o Arconte está limpando a mão em uma pele Votann e sorrindo amplamente para mim. “Todo esse tempo saqueando no espaço real. Preciso de recargas regulares, sabe? Onde eu estava. Oh, sim — a Succubus.”"/>
	<entry name="Drukhari/Story1Stage1Description" value="“A ynnitach Graie Loxlove liderara suas wyches até Gladius na esperança de derrotar inimigos formidáveis. Ainda assim, ela gozava em me dizer que meu inimigo estava em Gladius Prime. 'Sussurros de Commorragh,' ela disse, 'Sua amiga Perfervid nos seguiu até aqui. E a via-teia está selada atrás dela. Quem pôs esse horror enamorado na sua trilha, eu me pergunto…?' Ela sorriu de canto, pirueteou e se afastou.<br/><br/>'A Perfeita, Senhor?' perguntou Rakien.<br/><br/>'Meio-tolo! Per-fer-vid' eu disse. 'Aquela que Sede nos encontrou — ou melhor, seu lacai o nos encontrou. Um tipo caótico estranhamente razoável que me incomoda há séculos. Devemos esperar problemas…'<br/><br/>Como que em resposta, no horizonte, nuvens de poeira. Mais humanos, ansiosos para vingar seus mortos. Esperado, mas mais rápido do que eu antecipara. A Perfervid já mexia as peças. Em troca das provocações de Loxlove, deixei as wyches lidarem com eles…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story1EndingDescription" value="“Surpreendentemente, para wyches, houve muitos sobreviventes. Não surpreendentemente, meus seguidores discutiram, lutaram, envenenaram e mataram por sua parte. Rakien implorou-me por um dos seus — mas entreguei o meu ao Haemonculus, Arkanic. Como sempre digo, ‘Nunca ofenda um antigo escultor de carne a menos que seja necessário’. Especialmente, se puder torturar um servo ao mesmo tempo — ah, ainda posso provar seu orgulho ferido, sua raiva, sua frustração…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story2" value="Capítulo 3: Nosso Amigo Perfeito"/>
	<entry name="Drukhari/Story2BeginningDescription" value="O Arconte sorve de um cálice incrustado de joias e recosta-se na cadeira. Seu único olho olha para cima, lágrimas correndo da íris azul. “Eu estava brincando com um Astartes derrubado e tinha acabado de rachar sua fascinante camada subdérmica, quando o vox em seu capacete chiou com uma voz terrana aveludada. 'Você está aí, Gyrthineus? Gostou do meu presente?' Claro, era aquele maldito Perfervid.<br/><br/>Inclinei-me e falei no vox. 'Oh, Perfervid. Foi simplesmente delicioso. Irmãs E Marines, que agrado. Estamos a torturá-los agora.' Bati distraidamente o Marine com meu agoniser enquanto falávamos. 'Meu prazer, querido. Mas não demore demais com eles. Encontrei alguns alienígenas novos, que não tinha visto antes. Pequenas coisas azuis, bem equipadas e com gritos tão doces. Estou mandando-os na sua direção, para amaciá-lo. Visitarei mais tarde, para pegar sua alma para meu Príncipe. Adeus por agora!' O vox morreu. Como seu dono, reparei, que havia... expirado distraído. Sua cabeça rolou pelo chão e a peguei.<br/><br/>'Por que não simplesmente matar esse arrogante mon'keigh?' começou Rakien, 'Por que deixá-los nos manipular assim? Primeiro, ele envia Imperiais, agora T'au—'. Eu o cortei com uma prova do meu agoniser, deixando-o choramingar agradavelmente aos meus pés."/>
	<entry name="Drukhari/Story2Stage0Description" value="'Cale a boca!' disse eu. 'Estamos desfalcados e despreparados para a batalha, seja contra os T'au ou as forças da Aquela que Sede. E o Perfervid pretende alimentar todas nossas almas para Sai'lanthresh.' Enquanto eu fitava o crânio descarnado do marine, uma ideia se formou. 'Os T'au têm uma falha, no entanto. Ataque a cabeça…'”"/>
	<entry name="Drukhari/Story2Stage1Description" value="“'Decapitação. Figurativa e literal.' disse eu, jogando a cabeça azul ressequida para Rakien. 'Reúnam os outros T'au para transporte a Commorragh. Agora, o que você perdeu?'<br/><br/>Ele olhou em volta, em pânico, 'Senhor, eu sou— Oh. Somos observados!' Em um cume distante sobre o composto T'au massacrado, viu um brilho. 'Rangers! Os Aeldari, aqui?'<br/><br/>'Sua chance de me impressionar. Faça um... acordo com eles.'”"/>
	<entry name="Drukhari/Story2EndingDescription" value="“'Fool arrogante!', gritei com Rakien, açoitando-o. Ele soluçava e se contorcia, tanto pelo meu prazer quanto pela dor. 'Quis dizer FAZER um acordo com eles! Não “se entender com eles”! Por mais que eu aprecie a humilhação de nossos parentes reprimidos, precisamos deles. Para desselar os portões da via-teia, para que possamos partir.' Passei o agoniser para Arkanic. 'Conserte este tolo, enquanto eu trato do resto do lixo do Craftworld. Eles vão querer mais, agora que matamos seu povo.' Olhei para Rakien. 'Sua cura... pode doer.'”"/>
	<entry name="Drukhari/Story3" value="Capítulo 4: O Caminho de Toda Carne"/>
	<entry name="Drukhari/Story3BeginningDescription" value="O Arconte apoia seu queixo esquisito no nobre punho e suspira profundamente. “As mensagens do Perfervid cessaram, o que me causou certa frisson de tristeza — gosta-se tanto de tortura, seja dando ou recebendo. Scouts Hellion relataram que ele perseguia outro prêmio entre os humanos, um santo vivo. Esses seguidores de Slaanesh, tão volúveis em seus deleites!<br/><br/>Então ao acampamento Aeldari, ao lado de um portal dormente de wraithbone ornamentado. Onde você e eu nos conhecemos pela primeira vez, hm. Você, em seu traje completo de Vidente, com seu sorriso perfeito. Atrás, guerreiros aspect, um exarca pronto, e um antigo Farseer lançando runas. Você falou.<br/><br/>'Os arrogantes mon'keighs mexeram com O Grande Devorador,' você me disse. 'Nossa Vidente está perto do sono cristalino. Ainda assim ela vê que terríveis eventos afligirão os Craftworlds se essa cepa deixar o planeta. Graças às suas forças, estamos fracos demais para lidar com isso. Você deve eliminá-la, então todos poderemos voltar para casa.' Você me dispensou, como um mero Wrack. E foi então que comecei a fazer planos para você…” O Arconte acaricia meu queixo com um dedo lâmina e sinto o sangue começar a pingar."/>
	<entry name="Drukhari/Story3Stage0Description" value="Ele vira sobre o calcanhar e caminha até a janela. “De qualquer forma. Aquessas bestas sem Mente Enxame? Presas fáceis, pensei. Mal sabia eu o quão determinados eram…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story3Stage1Description" value="“Destruir apenas as criaturas não foi suficiente. Os tolos mon'keighs que as haviam mexido ainda conheciam seus segredos. Ao menos serviriam bem como trabalhadores para Commorragh…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story3EndingDescription" value="“Terminadas suas tarefas, voltei ao seu acampamento, ansioso para vê-lo novamente. Planejava uma traição deliciosa, derrotar seus guerreiros e encaminhá-los de volta para minhas fossas de carne em Commorragh. Usar isso para subir ao comando do meu Kabal. Mal sabia eu o que me aguardava…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story4" value="Capítulo 5: As Confissões de um Ascendido"/>
	<entry name="Drukhari/Story4BeginningDescription" value="O Arconte está de pé agora, contemplando através de uma alta janela a sombria beleza das torres impossíveis de Commorragh. Continua a falar.<br/><br/>“Tudo parecia bem em nossa aproximação. Lancei-me sobre seu acampamento com minhas forças de incursão silenciadas, de todos os lados para que ninguém escapasse. Então notei que a cena estava... congelada. As figuras Aeldari... empaladas, drenadas. Você mesmo... ausente. Até o portal da Via-teia estava escurecido, envolto em... Blackstone?“<br/><br/>O Arconte vira-se da janela, gesticulando com seu cálice, líquido escuro espalhando-se pelo chão. “Um momento de horrível realização me atingiu... mas era tarde demais. Saindo do portal corrompido... o Perfervid havia vindo... e ele havia ascendido.<br/><br/>Em vez do elegante Marine que me perseguira por séculos, agora ali estava um Príncipe Demônio, massivo porém ágil. Ainda assim sua voz mantinha o refinado arrastar daquele antigo nobre terrano. 'Gyrthineus, seus semelhantes estão tristemente consumidos, pelo qual o Príncipe do Prazer me recompensou ricamente. E eu preparei esta armadilha perfeita só para você. Para nossa consumação final.' O Warp o envolvia enquanto ele avançava, tentáculos do portal Noctilith puxando-o pelas costas."/>
	<entry name="Drukhari/Story4Stage0Description" value="Não sou tolo. Então fujo, enquanto ele dilacera meus Raiders. Nossa única esperança era derrubar o portal e enviá-lo de volta ao Warp…"/>
	<entry name="Drukhari/Story4Stage1Description" value="“'Oh, Gyrthineus.' cantou o Perfervid enquanto recuava pelo portal, 'Uma mera suspensão de nosso afeto…'<br/><br/>Ainda assim, logo meus Hellions relataram que você ainda vivia, meu caro. Enviei Rakien para buscá-lo, na esperança de que pudesse abrir a via-teia como prometera, esquecendo a sede de sangue daquele idiota contra sua espécie. Devo pedir desculpas pelo... carnificina. Eu teria trazido todos vocês aqui, para sofrerem juntos.”"/>
	<entry name="Drukhari/Story4EndingDescription" value="“Nunca me cansarei de ver Aeldari mortos, mesmo contra minhas ordens. Mas restaram apenas alguns vivos — você, uma Vidente e um Exarch. Deixei Rakien para ser repreendido pelo Haemonculus Arkanic mais uma vez, enquanto você foi levado às minhas câmaras.”"/>
	<entry name="Drukhari/Story5" value="Capítulo 6: Ascensão e Queda"/>
	<entry name="Drukhari/Story5BeginningDescription" value="“'Não sou cantador de mundos'. Você me disse, rouco. Eu ainda não o havia tocado, embora seus tormentos já tivessem sido longos. 'Mas há wraithbone aqui, como nos mundos Crone ou Exodite.' Sabe o que me contou então — sobre o ritual do Jovem Príncipe, sobre a morte do Enganador pela mão de Khaine, sobre como o Demônio havia comprometido seu acesso à via-teia. Sobre como os Necrons haviam reivindicado as câmaras do Avatar...”"/>
	<entry name="Drukhari/Story5Stage0Description" value="“Ouvi os deliciosos gritos de Rakien, enquanto o Haemonculus trabalhava nele, e uma ideia me veio.”"/>
	<entry name="Drukhari/Story5Stage1Description" value="<br/>“Lembra daquele momento doce? Quando estivemos fora da Câmara do Avatar. Você e a vidente, vozes ainda roucas de tanto gritar, entoaram um hino de batalha e minhas guardas Incubi juntaram-se. O Dracon e o Exarch também estavam lá, acorrentados. 'Rakien,' disse eu, sorrindo inocentemente, 'Cabeça lá dentro, quer?''' Apontei para a porta ferrugem-vermelha.<br/><br/>'Arconte!' ele arfou. 'Eu- isso seria morte certa. O que eu-?' Você e a vidente espalharam uma gosma perfumada sobre os dois, e iniciaram a inscrição das runas.<br/><br/>'Oh, meu rapaz. Posso afetar certa dissolução efêmera, mas sobrevivi a Commorragh por séculos. Sei que seu papel idiota é um ato. Sei que você me odeia e quer me substituir. E sei que contou ao Perfervid onde me encontrar. Agora, ou entra ali ou morre aqui. Lentamente.'<br/><br/>Lembra do rosto dele? Quando a máscara caiu, horror e raiva rasgaram sua expressão. Aproximou-se de mim e os Incubi ao redor ergueram suas klaives. Parou.<br/><br/>'Eu- bem-jogado, Arconte. Pai... Seus rivais teriam me dado seu lugar. Espero que Slaanesh consuma sua alma por toda a eternidade.' Entrou calmamente na câmara, o Exarch seguindo, carregando o Suin Daellae. As portas se fecharam atrás deles. Senti orgulho dele — naquele momento era um verdadeiro Drukhari. Mas meus colegas Arcontes conspirando tão abertamente? Isso era inquietante.<br/><br/>Então uma era de seu canto incessante e, ahhh. Aquele grito terrível. Lentamente as portas se abriram e dali saiu o avatar, Kaela Mensha Khaine. Os Incubi ajoelharam-se diante dele, adoradores. Você não viu mas, ao passar por mim, ele virou a cabeça. Não vi reconhecimento em seus olhos metálicos, apenas ódio fundido.”"/>
	<entry name="Drukhari/Story5EndingDescription" value="“E foi isso!” gargalha o Arconte Roche, triunfante. “Khaine devorou o Perfervid, voltei aqui com um planeta para saquear à vontade e com você, meu troféu. Raramente capturamos um warlock. Claro, antes de exibi-lo à alta sociedade, certas mudanças serão necessárias — não podemos ter você invocando Aquela que Sede sobre nós aqui…”<br/><br/>Ele acena para o criador de carne e então pausa, olhando para o próprio braço, que contrai e paralisa. Seus olhos saltam, depois logo se aquietam, resignados. “Eu- ah. Um veneno sutil. Intenso, ultrapassou meus amuletos. Quando eu cortei você?”<br/><br/>Levant o-me da cadeira, desprendendo correntes soltas, traje de Warlock e o terror afetado. “Em minhas falsas lágrimas, Duque Roche. Um paralítico de uma barbelha de Diabo Catachan fêmea.” Curvo-me profundamente.<br/><br/>Seu rosto agora contrai-se, enquanto Arkanic avança sobre ele. “Loxlove! Disfarce primoroso. Suporte de Arkanic, presumo.” Ele luta para proferir as últimas palavras. “Qu- quem-?”<br/><br/>“Ora, todos, querido. Seu alarde contra nossa Musa Sombria foi alto demais, sucesso demais para seus colegas Arcontes do Kabal. E trazer uma vidente proibida a Commorragh,” curvo-me profundamente, “pôr-nos em perigo... essa foi a justificativa para sua queda, claro. Uma vida como Grotesco aguarda...”<br/><br/>Permito que Arkanic e seus wracks levem Roche para que ele seja remodelado em forma mais humilde. Então assento-me no calor de sua cadeira viva e provoco seus vapores carmesins. Um vinho fino, de fato... É bom estar de volta a Commorragh."/>

	<!-- Eldar -->
	<entry name="Eldar/Story0" value="Capítulo 1: Através da Via-teia"/>
	<entry name="Eldar/Story0BeginningDescription" value="O Conselho Negro da Biblioteca Negra enviou um mensageiro. Para nós, em nosso Craftworld isolado. Um Solitaire silencioso, que colocou cartas alienígenas diante de mim, o Tarot Imperial. O Imperador. O Ás de Espadas.<br/><br/>Uma colônia imperial, pensei. Como se em resposta ao meu pensamento, o Solitaire espalhou uma sequência — quase todo o baralho, entrelaçado e emaranhado. Guerra, pensei. Guerra total.<br/><br/>Então três finais, no topo do monte. O Vidente Cego. E O Senhor das Espadas. A Torre do Relâmpago. Ha, esse sou eu mesmo, disse, distraído. E isto — o que é isto?<br/><br/>Ao perguntar, condenei-me. Todos os da minha espécie sabem que não se questiona um Solitaire e se vive. Mas perguntas de tamanha importância exigem respostas.<br/><br/>Fechamos então as grandes portas do meu Craftworld e dos meus — o Solitaire performou só para mim e aprendi sobre a Centésima Espada de Vaul em Gladius Prime. Os fios do destino previam minha morte, claro — mas alvissarearam uma tênue chance de conseguir a Espada, seja lá o que for. Isso estava ao nosso alcance e valia minha perda."/>
	<entry name="Eldar/Story0Stage0Description" value="Ainda assim, no momento em que pisei através do portal da Via-teia senti a dissonância deste mundo, deste Gladius. Ele fervilhava de vida — metade das raças da galáxia estava ali — ainda que a guerra saturasse sua superfície. Era o lugar do Deus das Mãos Ensanguentadas, por isso mandei aos Craftworlds um dos seus próprios — um Autarca."/>
	<entry name="Eldar/Story0Stage1Description" value="O Autarca chegou, seus olhos de grande visão já julgando os mapas e simulações apresentados. Riu, meio de desespero, meio de deleite (sinto falta dessa risada agora). “Escravizadores! Orks! Demônios! Vidente, declaro que teremos de enfrentar toda criatura que já enfeitara o pátio de um mundo da morte. Com quem devemos dançar primeiro, você acha? Talvez os T'au?” Apontei as esferas cinza-escuras no holo e seu rosto caiu. “Umbra? Por que não me surpreende encontra-los aqui?”"/>
	<entry name="Eldar/Story0EndingDescription" value="Enquanto a estranha criatura sombrancelha se esvaía, uma dor intensa me invadiu e com ela uma visão. Uma figura humanoide rasgada… uma voz sibilante sussurrando ‘permanece’… e um puxão na minha alma, da Antiga Inimiga, a Não-Nomeada. Mais horrores ainda estavam por vir."/>
	<entry name="Eldar/Story1" value="Capítulo 2: Anaris, Perdida e Encontrada"/>
	<entry name="Eldar/Story1BeginningDescription" value="Em nossos portões, uma ranger empoeirada se apresentou. Aerl Longsight, por vezes do Caminho do Exilado. Ela chegara aqui antes da invasão Ork e das Tempestades do Warp e descobrira um dispositivo antigo que envolvia o planeta, sob as cidades-colmeia. Suas investigações foram interrompidas por Necrons despertos, então ela enviou recado pedindo nossa ajuda, para continuar sua pesquisa e sepultar o mundo-tumba antes que despertasse por completo."/>
	<entry name="Eldar/Story1Stage0Description" value="Sua sugestão foi que investigássemos uma tumba dormente sob uma colmeia menor Tyranid nas proximidades."/>
	<entry name="Eldar/Story1EndingDescription" value="Aerl relatou que os glifos que selavam a tumba eram antigos — talvez até mais antigos que os Aeldari — e que chamavam este mundo de Anaris, isto é, ‘luz da aurora’. Em nossas histórias, Anaris era o nome da Centésima Espada de Vaul, empunhada pelo deus ferreiro lendário. “Viemos para achar a espada.” disse o Autarca, franzindo a testa. “Mas essa espada é um planeta ou uma prisão ou uma arma? Seja lá o que for, anseio empunhá-la.”<br/><br/>É difícil desvincular nossa história do mito. Acreditamos que os Antigos nos criaram para derrotar os sem-alma Necrons e os Yngir — os C’tan. Também acreditamos que os deuses Isha e Kurnous nos trouxeram a este mundo e nos amaram. Em nossa história, sabemos que nossa criação desencadeou a praga Enslaver e a queda dos Antigos. Em nossos mitos, sabemos que Khaine tentou nos destruir porque ameaçávamos os deuses.<br/><br/>Talvez esses eventos sejam o mesmo evento. Talvez tenha sido aqui que Vaul enfrentou Khaine, tendo ligado este mundo-tumba Necron em derrota. Talvez tenha sido aqui que ele próprio foi ‘preso à sua bigorna’. O autarca achou meu raciocínio falho, mas concordamos que devemos tomar a lâmina antes que nossos inimigos o façam."/>
	<entry name="Eldar/Story2" value="Capítulo 3: O Oubliette do Céu"/>
	<entry name="Eldar/Story2BeginningDescription" value="Aerl e seus rangers relataram que pedras espirituais estavam espalhadas por uma larga faixa na superfície do planeta. Eram diferentes das que eu vira — imperfeitas, altamente variáveis, em sua maioria não funcionais e uniformemente vazias — como experimentos à procura da forma certa. O mais importante: elas não deveriam estar aqui — só se encontram em Mundos-Crone, no coração do nosso império morto."/>
	<entry name="Eldar/Story2Stage0Description" value="Nossos mitos dizem que o ferreiro Vaul criou as pedras espirituais das lágrimas de nossa mãe Isha, que as usou para secretamente comungar com seus filhos. Encontrados entre essas pedras precursoras há outros dispositivos de wraithbone, igualmente variáveis. Pedi aos bonesingers e aos videntes espirituais que os recolhessem e os experimentassem — com cautela, claro."/>
	<entry name="Eldar/Story2Stage1Description" value="Agora que tínhamos os dispositivos, ficou claro que eles estavam além do alcance do nosso craft — eram impossivelmente perfeitos. Pelos poucos que funcionavam pudemos deduzir que este planeta é uma prisão. As Tempestades do Warp são suas grades, os dispositivos sentinela são seus guardiões. Foi construído para aprisionar os Necrons. Mas era mais do que isso — vimos que também era um oubliette, abrigando algo que devia ser esquecido. Quem foi selado aqui por sessenta milhões de anos? Quem era o guardião, quem o prisioneiro?<br/><br/>Enquanto investigávamos, os Necrons sentiram nossa presença em sua tumba silenciosa e rapidamente ergueram um exército contra nós. O autarca liderou nossas forças, enquanto eu manipulava os antigos dispositivos a nosso favor."/>
	<entry name="Eldar/Story2EndingDescription" value="Com a ajuda desses dispositivos, vencemos os Necrons. Suas formas despedaçadas eram de um tipo estranho, não tão avançadas em sua fisiologia metálica como as que enfrentamos noutras eras. Devem ter caído cedo na Guerra no Céu e sido aprisionados aqui. Que coisa, não saber nada dos sessenta milhões de anos passados! Não saber nada de nossa queda, da ascensão de Aquela que Sede e seus pares!" />
	<entry name="Eldar/Story3" value="Capítulo 4: O Deus da Bigorna"/>
	<entry name="Eldar/Story3BeginningDescription" value="Com a ameaça Necron em suspenso, Aerl identificou um nexo, perto da superfície, onde pude comungar com o dispositivo planetário."/>
	<entry name="Eldar/Story3Stage0Description" value="Estava infestado por uma raça mais jovem, já decidida a aprender seus segredos. Sua extermínio foi uma necessidade."/>
	<entry name="Eldar/Story3Stage1Description" value="Algo no circuito infinito sussurrou para mim. Não estava acostumado a quão… unificado ele era. Parecia uma personalidade única em vez dos milhões de almas que conhecia dos circuitos de um Craftworld. Talvez sessenta milhões de anos sozinho as tivessem amalgamado… ou sempre tivera sido assim. Certamente estava confuso, sem palavras… difícil.<br/><br/>Ainda assim, contou-me lascas de seu passado. Que lutara contra os Necrons. Que os derrotara, aqui. Que os Antigos perderam porque lhes faltava a ‘espada final’. Que Vaul já fora preso. Que um fragmento do deus — Khaine — caiu aqui e dormia. Que ele precisa ser despertado para libertar o planeta.<br/><br/>Determinamos despertá-lo de seu sono. Mas primeiro precisávamos lidar com uma nascente ameaça do Caos, que tentava corromper os próprios circuitos infinitos."/>
	<entry name="Eldar/Story3EndingDescription" value="Os videntes e eu vimos a abominação do design do Caos — o sacrifício de tantas vidas e de tanto sofrimento para imbuir um de seus deuses demônios no planeta — mas também, obscuramente, algo do seu potencial. Se pudéssemos eliminar a oposição, razonamos, poderíamos alcançar algo semelhante com o dispositivo — transformar Anaris em algo como um mundo Exodita, mas com essas defesas únicas…" />
	<entry name="Eldar/Story4" value="Capítulo 5: O Gêmeo de Cegorach"/>
	<entry name="Eldar/Story4BeginningDescription" value="Começamos o ritual. Selecionamos o Jovem Rei entre os Exarchs, montamos a grinalda de wraithbone em sua testa, enviamo-lo nu para a câmara."/>
	<entry name="Eldar/Story4Stage0Description" value="Esperamos dias até que os gritos tivessem morrido. E esperamos."/>
	<entry name="Eldar/Story4Stage1Description" value="Eu vigiei do lado de fora do Santuário de Khaine, para o Avatar emergir, comungando novamente com o circuito infinito. Uma mão pousou em meu ombro — o Solitaire. Quão estranho vê-lo ali. E então ele se fundiu em Aerl. Depois no Autarca, num techpriest humano, num warpsmith, num Mek ork… eu mesmo, encurvado sob sabedoria e anos. O Não-Eu sorriu. Com uma voz capaz de engolir manchas solares, bufou. “Não é sábio estar sozinho, pequeno Vidente.”<br/><br/>Por um momento, confundi-me. Então jazia de lado, rolado para longe das portas derretidas do Santuário. Kaela Mensha Khaine estava onde eu ajoelhara, uma mão de sangue e metal fundidos agarrando meu duplo pelo pescoço. Este contorceu-se, lutou, derreteu no aperto do Avatar e uma longa figura torcida de energia dourada apareceu, um sorriso malicioso num rosto Aeldari zombeteiro, enquanto lutava com o deus de mãos ensanguentadas.<br/><br/>A guerra não fora perdida por causa da espada. Foi perdida porque os deuses lutaram entre si. E diante de nós estava o Deus Chacal, o duplo sombrio de Cegorach, aquele que semeia discórdia. O Yngir ou C’tan chamado Mephet'ran. O Enganador. Fugiu então, uma batalha de deuses imortais devastando as câmaras, e o Avatar o perseguiu."/>
	<entry name="Eldar/Story4EndingDescription" value="O Avatar de Khaine de Anaris massacrou o C’tan enfraquecido e suas forças ao meu lado, seu Suin Daellae pingando gore constantemente. Falou enquanto lutava, de um modo que nenhum Avatar antes fizera — em seu uivo de sede de sangue revelou segredos, história, coisas que eu jamais poderia contar ao meu povo. Desde então, não falei com ninguém por medo de revelar os horrores num momento de fraqueza. Essas histórias devem morrer comigo."/>
	<entry name="Eldar/Story5" value="Capítulo 6: Umbra"/>
	<entry name="Eldar/Story5BeginningDescription" value="Apesar da recém-adquirida sabedoria, eu ainda estava repleto de perguntas. Foi aqui, então, que a Guerra no Céu foi perdida? Quando Vaul e Khaine lutaram e o panteão tomou lados, o Enganador sussurrava aos ouvidos dos deuses? Este planeta foi feito para ser um modelo da derrota final dos Necrons? Eu sabia que então teria de descer ao planeta e tornar-me um com ele, para aprender verdadeiramente. Para trazer respostas de volta."/>
	<entry name="Eldar/Story5Stage0Description" value="Antes desse tempo, o espírito precisava nos testar. Ver se nós, Aeldari, ainda éramos dignos de despertá-lo. Enviou inimigos contra nós, ritualisticamente. Para reencenar a batalha de Eldanesh e Ulthanesh, Vaul e Khaine, Khaine e Slaanesh. Para julgar minha dignidade. Os Umbra também vieram e tive uma súbita realização de que eles têm o mesmo cheiro psíquico que Khaine e o Espírito do Mundo — das maravilhas antigas que precederam nossa raça. Quem outrora foram — um Antigo? Um C’tan? Esses segredos esperam, abaixo."/>
	<entry name="Eldar/Story5EndingDescription" value="Escrevo isto antes de descer ao núcleo de Anaris. Basta dizer que fomos vitoriosos e o planeta está em nosso domínio. Estamos exterminando as outras raças e partindo nós mesmos. Apenas os videntes e os wraiths permanecerão, para testemunhar isto. A ativação completa desses grandes circuitos infinitos, para ver do que este planeta é capaz quando totalmente desperto! Eu anseio saber o que é — o que foi aprisionado desde a Guerra no Céu. Seria Vaul? Seria o primeiro entre os Aeldari? Seria algo mais? Já sinto a mudança cristalina vindo sobre mim."/>

	<!-- Necrons -->
	<entry name="Necrons/Story0" value="Capítulo 1: Flagelo dos Antigos"/>
	<entry name="Necrons/Story0BeginningDescription" value="Como orgulhoso líder de uma dinastia Necrontyr, você jamais conheceu a derrota. Nunca, até que seu povo encontrou os Antigos e ousou atacar seu império estelar. Sua dinastia esteve na linha de frente quando a guerra com os Antigos começou, e vocês foram dos primeiros a enfrentar sua ira. Suas Fronteiras foram varridas e seus Mundos Núcleo sitiados por gerações. Quando os C'tan chamados Mensageiro — e agora o Enganador — prometeram ao seu povo imortalidade através da biotransferência para corpos-máquina imperecíveis, vocês agarraram-na com avidez. Mais tarde, vocês o traíram e fragmentaram sua espécie em estilhaços de C'tan, agora usados como armas.<br/><br/>Em vão, infelizmente. Embora seus novos corpos sem-alma fossem quase indestrutíveis, mesmo enquanto o império deles desabava os Antigos cercaram seu mundo-coroa e usaram seus poderes estranhos para prendê-los dentro dele, fincando sua tecnologia do Warp em sua superfície, vinculando-os às profundezas. Vocês recuaram para os túmulos de estase subterrâneos que Szarekh, o Rei Silencioso, ordenara construir, e esperaram pelo assalto final — que nunca veio. Eventualmente, vocês dormiram, aguardando o chamado do Rei Silencioso.<br/><br/>Agora, sessenta milhões de anos passaram e vocês despertaram em… caos. Vestígios de batalha entre as criações humanoides dos Antigos salpicam a superfície, assim como as armadilhas do antigo inimigo. Estes devastaram seu povo ao despertar, deixando poucos túmulos sobreviventes amplamente dispersos. Através da tempestade do Warp, nada chegam notícias do seu soberano Szarekh.<br/><br/>Onde estão os Antigos? Quem venceu a guerra? Isso é outra armadilha? Onde estão seus deuses C'tan? Devemos investigar — cautelosamente."/>
	<entry name="Necrons/Story0Stage0Description" value="Nossa primeira tarefa é despertar rapidamente uma coorte, para nos defender contra as forças dos Antigos."/>
	<entry name="Necrons/Story0Stage1Description" value="Os vivos se espalharam por este mundo como ervas daninhas — particularmente os humanos virulentos, a praga final dos Antigos, cujas habitações primitivas cobrem a superfície. Escravize-os se puder, extermine-os se não puder."/>
	<entry name="Necrons/Story0Stage2Description" value="Um líder humano nos amaldiçoou enquanto morria e, em sua ignorância, revelou a localização de um de nossos refúgios. Devemos ver se nossos irmãos ainda vivem."/>
	<entry name="Necrons/Story0EndingDescription" value="Só um Necron poderia perceber que esse túmulo fora violado por fora e novamente selado. Quem ou o quê nos espera lá dentro?"/>
	<entry name="Necrons/Story1" value="Capítulo 2: Mensageiro do Passado"/>
	<entry name="Necrons/Story1BeginningDescription" value="Um dos túmulos abriga um Triarca Pretoriano chamado Eystan — um juiz Necron. Contudo, ele não é da nossa dinastia, mas sim um viajante que ficou preso aqui, muito depois do início do nosso sono. Ele nos conta que, depois que destruímos nossos deuses C'tan por ordem do Rei Silencioso, obtivemos vitória na Guerra no Céu, esmagando os Antigos. Depois disso dormimos, enfraquecidos pela batalha. <br/><br/>Naqueles dias finais, o grupo de Eystan fora enviado pela Via-teia para liderar uma invasão aos mundos natais dos Antigos — mas ele perdeu-se no labirinto e ficou preso em nosso mundo quando a Via-teia colapsou. Forçou a entrada do túmulo, mas sem meio de adentrá-lo corretamente, passou sessenta milhões de anos sozinho, ouvindo a galáxia despertar. Essa tempestade do Warp que obscurece tudo é um fenômeno novo — ele acredita que foi feita para nos prender aqui."/>
	<entry name="Necrons/Story1Stage0Description" value="Eystan diz conhecer um caminho fora do planeta, envolvendo os portais fragmentados da Via-teia — mas isso exige despertar um Cryptek de nossa dinastia. Felizmente, nossos registros indicam que um Cryptek cronomanço leal à dinastia fora entronizado nas proximidades."/>
	<entry name="Necrons/Story1Stage1Description" value="Levará tempo para a delicada maquinaria mental do Cryptek se recuperar totalmente do longo sono — mas podemos acelerar o processo expondo-o ao mundo exterior e à batalha."/>
	<entry name="Necrons/Story1EndingDescription" value="O Cryptek, Ptanotek, recuperou-se por completo e está tão ansiosa quanto qualquer um para descobrir a suposta rota de fuga pela Via-teia que Eystan propõe. Mas seus instrumentos revelam algo incomum em um túmulo distante — Necrons que não respondem a sinais, que massacram tudo o que encontram, seja besta, homem ou Necron…" />
	<entry name="Necrons/Story2" value="Capítulo 3: Fragmentos do Destruidor"/>
	<entry name="Necrons/Story2BeginningDescription" value="Quando matamos nossos deuses estelares, os C’tan, eles não morreram facilmente. Afinal, eram partes fundamentais do universo que haviam alcançado consciência — não podiam ser verdadeiramente aniquilados, apenas atomizados e aprisionados, para que não se reagrupassem. E alguns C’tan deixaram uma praga no momento de sua morte, como a doença Flayer de Llandu'gors que leva muitos de nossos guerreiros à loucura.<br/><br/>Os Cultos do Destruidor — que surgiram nas periferias de nossas cidades também — são outra manifestação da maldição dos C'tan. Esses niilistas são extraídos dos melhores entre nós — Imortais, Guardas Lych e Senhores — e em sua loucura buscam apenas a morte de toda vida.<br/><br/>Mas enquanto podemos comunicar-nos com nossos cultos locais, este exército enlouquecido não responde a comunicações e mata Necrons isolados além dos vivos. Devemos detê-los, se pudermos."/>
	<entry name="Necrons/Story2Stage0Description" value="Os Necrons rebeldes formaram-se em um exército, liderado por um imponente Senhor. Enfrentemo-los com cautela, quando estivermos prontos."/>
	<entry name="Necrons/Story2EndingDescription" value="Que perda — seu povo, transformado nesses horrores sem mente. Eystan relata que muitos desses destinos caíram sobre os Necrons desde o despertar, por ousarem levantar a mão contra seus deuses."/>
	<entry name="Necrons/Story3" value="Capítulo 4: A Bigorna de Vaul"/>
	<entry name="Necrons/Story3BeginningDescription" value="Ptanotek, o Cryptek, estudou a tempestade do Warp e chegou a uma conclusão — a tecnologia dos Antigos que mantém a tempestade está embutida neste planeta. A máquina que a construiu também deve estar aqui. Se pudermos encontrá-la, ela tem certeza de que poderá engenharia reversa dessa tecnologia e, talvez, dissipar a Tempestade do Warp.<br/><br/>Isso pode ser mais difícil do que parece. Pois, nos milênios intervenientes, Aeldari, Humanos, Orks, Jokaero e criaturas mais estranhas deixaram suas criações na superfície do seu Mundo-Coroa, e canibalizaram a tecnologia dos Antigos. Reúna seus artefatos para o estudo do Cryptek, e talvez possamos encontrar o mecanismo para controlar a maquinaria dos Antigos."/>
	<entry name="Necrons/Story3Stage0Description" value="Esses artefatos vão de dispositivos do tamanho da palma da mão a monólitos flutuantes mais altos que um Tomb Stalker, mas o Cryptek insiste que todos são úteis."/>
	<entry name="Necrons/Story3EndingDescription" value="O Cryptek Ptanotek observa os tesouros primitivos reunidos com olhos famintos. Examinando os artefatos, ela toma uma peça antiga de cada um e reconstruí rapidamente um gigantesco artefato dos Antigos, que afirma poder controlar as tempestades. Silenciando as protestas do Cryptek, Eystan voluntaria-se para testá-lo, longe da cidade — e você concorda."/>
	<entry name="Necrons/Story4" value="Capítulo 5: Um Mensageiro Revelado"/>
	<entry name="Necrons/Story4BeginningDescription" value="Eystan partira há pouco tempo, o artefato montanhoso flutuando atrás, quando o Cryptek exige audiência. Seus Scarabs entram em massa com ela, levando sua Lychguard a reunir-se defensivamente ao seu redor. Em vez de conflito, porém, os Scarabs trazem outra coisa.<br/><br/>Ptanotek explica que seus scarabs exploravam um habitat destruído dos Antigos quando encontraram restos incomuns. Antes que ela pudesse investigar pessoalmente, seus scarabs foram expulsos pela Psychneuein que infestava a ruína.<br/><br/>Mas conseguiram recuperar uma coisa — ela lhe apresenta um Cajado da Aliança, uma arma tradicional dos Praetorianos. Algo que absolutamente não deveria estar em uma ruína dos Antigos. O que está acontecendo?" />
	<entry name="Necrons/Story4Stage0Description" value="O Cryptek exige investigar o edifício dos Antigos pessoalmente — e você concorda."/>
	<entry name="Necrons/Story4Stage1Description" value="Sob o edifício há um cofre dos Antigos, com rastros humanos e Necron conduzindo à sua porta selada. O Cryptek pode desselá-lo — mas isso levará tempo."/>
	<entry name="Necrons/Story4EndingDescription" value="Você assiste pessoalmente à abertura do cofre. Dentro da ruína, descobre restos de mortos há muito tempo — guerreiros humanos e um grupo de Triarcas Pretorianos, incluindo um cadáver mutilado que é visivelmente de Eystan. Ainda assim, você o vira pouco antes de o Cryptek descobrir este cofre — ou algo que ao menos se parecia com ele."/>
	<entry name="Necrons/Story5" value="Capítulo 6: O Segredo do Rei Silencioso"/>
	<entry name="Necrons/Story5BeginningDescription" value="Eystan comunica-se com você — ou, antes, a coisa que fingia ser Eystan o faz. É um estilhaço transcendente de Mephet'ran, o Mensageiro, o Enganador, o mesmo C'tan que condenou seu povo a esses corpos de metal com suas mentiras melífluas. Ao seu redor está uma legião de seus semelhantes Necrons, de olhos vazios como os Destruidores que derrotamos antes.<br/><br/>Na voz torturada de Eystan, Mephet'ran gaba-se de que você lhe entregou as chaves da tecnologia dos Antigos, e o convida a submeter-se aos seus antigos senhores. Você corta a comunicação em desespero.<br/><br/>Seu Cryptek tem, no entanto, seus próprios segredos. De um túmulo de estase oculto, uma Spyder ergue um presente estimado do Rei Silencioso, salvo dos dias da rebelião — um dispositivo Aeônico explicitamente feito para matar um C'tan. Se conseguirmos recuperar o dispositivo de controle e usar a tecnologia dos Antigos e do Rei Silencioso lado a lado, poderemos esmagar esse C'tan altivo.<br/><br/>E uma vez que mostrarmos às outras raças deste planeta que podemos esmagar até mesmo um Deus Estelar, certamente elas cairão em linha também."/>
	<entry name="Necrons/Story5Stage0Description" value="Logo, batedores Doom Scythe relatam que o arrogante C'tan deixou o dispositivo de controle sob a guarda de um exército de seus Necrons sem-alma. Uma investida relâmpago com sua força total deve ser suficiente para expulsá-los e recuperá-lo."/>
	<entry name="Necrons/Story5Stage1Description" value="Em vez de dissipar a tempestade do Warp, o Cryptek planeja intensificá-la, de modo que a atmosfera chiará. Isso queimará tudo o que for físico — com os C'tan, puramente físicos, sendo os mais afetados."/>
	<entry name="Necrons/Story5Stage2Description" value="O C'tan percebe tarde demais seu erro e, queimando com as energias dos Antigos, ordena que seus exércitos sem-alma ataquem. Se você conseguir derrotá-lo, intimidará as raças escravas ao fazê-las testemunhar a destruição de um deus."/>
	<entry name="Necrons/Story5EndingDescription" value="O Cryptek dispara sua arma Aeônica, e a coisa que matou Eystan em um momento grita incoerentemente e no seguinte geme, sua inteligência incompreensível estilhaçada em centenas de Cofres Tesseract sob seu comando.<br/><br/>Sabendo agora que Eystan era O Mensageiro, você percebe que tudo o que ele contou foi quase certamente uma mentira — suas histórias sobre a guerra no céu, a queda dos Antigos e assim por diante. Afinal, pensar que os Necrons poderiam ter derrotado tanto os Antigos quanto os C'tan é além da compreensão.<br/><br/>Assim, além da tempestade do Warp, sem dúvida os Antigos ainda governam — mas aqui, você permanecerá seguro dentro desta tempestade defensiva que eles tão gentilmente criaram. Este continuará a ser um verdadeiro mundo dos Necrons, com você governando sobre esses escravos mortais até o dia em que estiver forte o bastante para desafiar a galáxia novamente."/>

	<!-- Orks -->
	<entry name="Orks/Story0" value="Capítulo 1: Os Boyz Estão Entediados"/>
	<entry name="Orks/Story0BeginningDescription" value="“Zog, Gork, isso doeu!” Você se desenterra dos destroços da sua Torre do Chefe e vê alguns boyz fazendo o mesmo — mas muito poucos, feridos e desmoralizados. Um velho Dok, Bonez, pisa rumo a você através dos escombros. “A maioria dos boyz morreu, chefe. Aquela maldita tempestade os pegou. Mas tem muitos bitz sobrando.” Ele ergue um braço ork arrancado, pensativo. “De qualquer forma, como único Dok ainda de pé, acho que seus boyz podiam precisar de um pouco de R&R. Eu prescrevo exercíço físikal. Vai consertá-los bem!” Ele sorri, uma boca cheia de dentes de aço. “CERTO” você berra para seus boyz. “Quem quer briga?” Gritos ásperos de aclamação respondem pelo acampamento."/>
	<entry name="Orks/Story0Stage0Description" value="Fazer sua Waaagh! voltar a todo vapor significa arrumar brigas — e muitas delas. Felizmente, é nisso que os Orks são melhores."/>
	<entry name="Orks/Story0Stage1Description" value="Agora que os boyz voltaram à ação, precisamos alimentá-los e recrutar mais. Fungos melhores resolvem os dois problemas."/>
	<entry name="Orks/Story0EndingDescription" value="Os boyz estão felizes e sua Waaagh! voltou nos trilhos. Agora é achar uma briga de verdade…" />
	<entry name="Orks/Story1" value="Capítulo 2: Cabeças a Estourar"/>
	<entry name="Orks/Story1BeginningDescription" value="“Ó chefe, olha isso.” diz o Dok, indicando que os dois boyz nervosos com ele devem trazer o saco se contorcendo até sua Torre do Chefe já reconstruída. Eles o largam no chão e recuam depressa. “Que é isso? Um devorador de caras grande? Um filhote?” você pergunta, chutando o saco. “Não, é só o Wurrrdred.” responde Bonez, enquanto um Ork sai urrando pela boca do saco, olhos faiscando. Uma tensão perigosa cresce na sua cabeça quando o psyker greenskin se aproxima. Você o empurra, derrubando-o de costas. “Os outros Weirdboyz tiveram as cabeças estouradas na tempestade.” diz Dok, “e ele diz que sente a parada que fez isso.” Wurrrdred assente, babando. “É coisa de Gork,” ele gagueja. “Juro que é. Talvez Mork. Perto daqui também.” Você encara o psyker encolhido. “Mork, minha bunda. Junta uns boyz e vai ver o que realmente é.” Sua bota ajuda ele pra fora da porta."/>
	<entry name="Orks/Story1Stage0Description" value="Wurrrdred não tem certeza de onde a parada está. Mas se ele andar por aí e seus boyz limparem qualquer poluição psíquica próxima, ele diz que consegue rastreá-la."/>
	<entry name="Orks/Story1EndingDescription" value="Perto pode-se ouvir a celebração ork — vivas, tiros e o ocasional grito de um grot. Wurrrdred, contudo, vagueia com a mente afetada pelo Warp inquieta entre as ruínas imperiais. Ele se abaixa junto a uma pedra aparentemente insignificante, cheira-a e pressiona a mão numa fenda. Um grande abismo se abre diante dele, mergulhando nas profundezas do planeta. “Erk,” murmura, jogando pedrinhas, “Que é essa parada?”"/>
	<entry name="Orks/Story2" value="Capítulo 3: Que Parada é Essa?"/>
	<entry name="Orks/Story2BeginningDescription" value="Você está no topo de uma colina, observando um Mek chutar um motor do tamanho de um bloco de colmeia. O space hulk que trouxe vocês a este planeta foi encalhado pela tempestade do Warp e ficou seriamente danificado. Seus poucos Meks restantes juntam as cabeças para consertá-lo, na esperança de sair do planeta e continuar a Waaagh! longe dessa tempestade assassina. Porque, como Bonez disse, “Nem mesmo os Orks conseguem lutar com o céu!” Enquanto observa, o chute do Mek dispara algo que não devia. O motor gigante dá um soluço, fritando ele e um rebanho de Squigs próximos.<br/><br/>Você mastiga seu quarto Squig flambado quando Wurrrdred e sua turma trazem a boa nova. Eles acharam as miudezas de Gork e Mork — mais ou menos."/>
	<entry name="Orks/Story2Stage0Description" value="Wurrrdred, na verdade, achou a entrada de um labirinto subterrâneo que deve atravessar o planeta. Você vai precisar de uma base bem mais perto para explorar e defender o lugar."/>
	<entry name="Orks/Story2Stage1Description" value="Que droga… Você mal terminou de erguer seu novo forte quando um bando de humies aparece. Eles não parecem felizes, mas você não sabe por quê. Tanto faz — lutar com eles vai manter os boyz ocupados enquanto os grotz e os Meks exploram os túneis."/>
	<entry name="Orks/Story2EndingDescription" value="Quando o assalto humie termina, você volta sua atenção ao labirinto, onde alguns sobreviventes vão emergindo com dificuldade. Os snots e grots que foram para baixo com os Meks estão em sua maioria… sumidos — queimados ou despedaçados por horrores-robô e armadilhas — mas os Meks sobreviveram e saíram com tecnologia antiga aos montes."/>
	<entry name="Orks/Story3" value="Capítulo 4: As Keyz, Os Segredos"/>
	<entry name="Orks/Story3BeginningDescription" value="Oddgub, o Mek mais pirado do seu bando, salta de alegria. “É alguma parada Gorky ou Morky, sério mesmo.” Você olha pro cabelo queimado dele e as marcas na armadura feitas pelos tin'edz nas profundezas e dá-lhe um bom cascudo pra acalmar. Mais tarde, quando ele recobra, explica. “Não sei metade dessas miudezas, mas algumas peças vão fazer o hulk andar mais rápido que qualquer enjinn que eu faça. Vai tirar a gente dessa pedra, com certeza. Só que, uh…” ele se cala, olhando nervoso para sua garra de energia, e recua. “A gente não tem keyz!” Ele já sai correndo quando você começa a gritar."/>
	<entry name="Orks/Story3Stage0Description" value="Sua paciência não é infinita. Só junte o máximo de sucata antiga que conseguir e vê se as Keyz não estão por aí."/>
	<entry name="Orks/Story3EndingDescription" value="Oddgub está prestes a revirar a montoeira de lixo e artefatos que os boyz coletaram quando o Weirdboy Wurrrdred entra correndo na sala, gritando e perseguido pelos cuidadores. Ele mergulha na pilha babando, e quando o puxam de volta há um pequeno artefato encravado na sua orelha — uma série de espinhos prateados acompanhada por um par de cubos pontilhados. Oddgub o puxa e balança na sua frente. “As Keyz!”"/>
	<entry name="Orks/Story4" value="Capítulo 5: Vermelhos Vão Mais Rápido"/>
	<entry name="Orks/Story4BeginningDescription" value="As pecinhas do motor antigo parecem minúsculas quando soldadas na borda do seu hulk gigante, mas os Meks, aprendendo com os erros, não correm riscos. Um único grot é mandado pra bater nos motores, na esperança de acioná-los. Ao desferir o primeiro golpe, os dispositivos antigos tremem e o hulk se ergue um pouco do chão. As comemorações do grot acabam quando o hulk despenca de novo, atomizando-o na onda de choque.<br/><br/>Do alto de uma colina, você se levanta com um sorriso grande — sua Waaagh! não vai acabar neste atolamento. Agora só falta descobrir como atravessar a tempestade do Warp sem ser despedaçado por horrores demoníacos. Oddgub tem um plano astuto. O Hulk só tem de ser mais rápido um pouco. E o que vai mais rápido? “Coisas vermelhas.””"/>
	<entry name="Orks/Story4Stage0Description" value="Você está bem longe de ter tinta vermelha suficiente. E a maioria dos paint squigs morreu na tempestade do Warp, então vai demorar meses até haver mais. Mas os humies provavelmente têm toneladas nas suas cidades. Se tudo falhar, eles sangram vermelho quando você os esmaga. Por que não, hum, pedir gentilmente um pouco?" />
	<entry name="Orks/Story4EndingDescription" value="Enquanto você está sentado nos destroços de um veículo blindado, a cidade humie arde à distância. Um dos grot enfermeiros do Bonez está costurando sua orelha de volta, com a devida cautela. Bonez e Oddgub estão cuidando de coletar o vermelho dos humies. Mesmo com uma orelha a menos, tá bem barulhento."/>
	<entry name="Orks/Story5" value="Capítulo 6: A Lua Ruim Ressaíndo"/>
	<entry name="Orks/Story5BeginningDescription" value="Tudo está pronto. Os Meks testaram os motores, o hulk foi pintado num vermelho especialmente sangrento, e todos os Orks da Waaagh! acreditam que vai funcionar. Agora só falta mover a nave do tamanho de lua para um bom ponto de lançamento pro que Oddgub chama de tragédia de almoço certa e apertar o grande botão vermelho. E amarrar o Wurrrdred na frente pra dar sorte.<br/><br/>Bonez chega de leve. “Chefe, notícia boa. Os humies, os tin'edz e o resto querem uma carona.” Ele desvia do seu soco quando você berra “O QUÊ?! FODA-SE ELES TODOS.” Ele sorri. “Exato. Vamos ter uma última briga. Achei que você ia gostar.” Você baixa o punho e ordena aos grots que tragam seus maiores shootaz, choppas e mega-armadura…" />
	<entry name="Orks/Story5Stage0Description" value="Oddgub e os Meks dizem que precisamos mover o hulk antes de decolar. Os Runtherdz têm a coisa ideal…" />
	<entry name="Orks/Story5Stage1Description" value="O Squiggoth começa a arrastar o hulk para a posição. Agora só falta matar qualquer um que chegar perto. “FODE-SE TODOS!”."/>
	<entry name="Orks/Story5EndingDescription" value="Amarrado na ponta do hulk, Wurrrdred quase brilha com energia de Waaagh! acumulada da batalha. Você é o último a subir a bordo, ainda atirando, relutante em deixar qualquer inimigo em pé. Você sinaliza a Oddgub para apertar o Grande Botão Vermelho. Em toda a vasta massa de naves destruídas que compõem o hulk, cada motor dispara — do menor scout Rogue Trader aos motores kustom Orky e aos Gorky silent liftaz. O campo de batalha abaixo de você é varrido da vida pela explosão, enquanto vocês espiralam rumo à tempestade — com a cabeça carregada de Waaagh! de Wurrrdred abrindo caminho por ela até as estrelas, cintilando com a promessa de guerra sem fim."/>

	<!-- Sisters of Battle -->
	<entry name="SistersOfBattle/Story0" value="Capítulo 1: O Livro de Vandire"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0BeginningDescription" value="E naqueles dias, as guerreiras da Adepta Sororitas andavam sobre a face de Gladius Prime. Viram as obras do Deus-Imperador, a supressão da heresia e as profundas riquezas do planeta dedicadas à glória da humanidade, e viram que era bom. Entre nós destacava-se a Canonessa Vandire, última de uma família de longa penitência. Como todas as Sororitas, ela foi órfã e criada na Schola Progenium, e sobressaía nas provas do Convent Prioris. Ela conhecia seu papel: garantir a pureza espiritual da humanidade e, se pecava pelo orgulho em quão bem fazia isso, expiava-o plenamente todos os dias. Vandire, e nós suas irmãs, andávamos entre o povo de Gladius. Não tolerávamos o herege vivo, mas este mundo era incomumente pacífico e devoto, erguendo santuários e preces ao Deus-Imperador diariamente."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0Stage0Description" value="Ainda assim, apenas um ano após nossa chegada, esse exemplo luminoso da humanidade foi esmagado por xenos malditos. Nas ruínas do mundo, apenas um punhado de nós agarrou-se à fé e lentamente reuniu forças — embora da Canonessa Vandire não houvesse sinal."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0Stage1Description" value="Foram os repugnantes Greenskins que devastaram este mundo, em sua lascívia por combate. Quando pareciam prontos a sobrepujar nossas linhas, Vandire surgiu novamente, como vinda de reclusão, para conduzir nossa obra sagrada."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0EndingDescription" value="Então Vandire, nossa Canonessa, ergueu-se diante de suas irmãs e nós regozijamos. E ela disse: Enquanto o Deus-Imperador viva, fizemos bem neste dia; contudo faremos mais, pois há muito mais a realizar. E ela convocou os fiéis e planejou nossa campanha."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1" value="Capítulo 2: Traição Tripla"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1BeginningDescription" value="A heresia é a estrada mais conhecida ao pecado, mas a falta de fé nos instrumentos do Imperador é um passo inicial por esse caminho. Nossa Ordem foi traída três vezes por nossos pares, cada traição maior que a anterior."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage0Description" value="Primeiro, o Astra Militarum. Fracos de corpo e mente, mas fortes em recursos, suas forças precisaram de nada além de simples demonstrações de nossa fé — uma vez que seu espírito independente fosse suficientemente esmagado, claro. Vandire dirigiu essa purgação menor."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage1Description" value="Com os remanescentes da Guarda trazidos de volta ao redil, veio uma tarefa mais dura. A identificação do Omnissiah pelo Adeptus Mechanicus com o Deus-Imperador fora chamada de conveniente ficção — aqui, era algo que dispensaram apenas em extremis. Vandire não sentiu prazer no desperdício dos recursos que possuíam, mas não podia ignorar o ultraje ao Deus-Imperador que representavam."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage2Description" value="Sobre os restos do Mechanicus, nossas irmãs lançaram água benta e devoções. Ainda assim, o teste final estava por vir — o Adeptus Astartes. Os próprios filhos do Deus-Imperador sempre negaram Sua majestade, mesmo Sua divindade, e refutaram nossas chamadas à oração. Certamente não poderíamos enfrentar nossos irmãos — a criação do divino? Rezamos por orientação."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage3Description" value="Nossa orientação foi clara, mesmo sem a revelação indireta da Ecclesiarchy. A própria Vandire proclamou uma marca de heresia sobre o Adeptus Astartes e convocou os fiéis à guerra. Foi escolha do Imperador que a Adepta Sororitas fosse o instrumento da salvação deste planeta, não seus filhos."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1EndingDescription" value="E suas formas poderosas foram amontoadas, como no Portão da Eternidade há 10.000 anos, exceto por nossa vontade. Então Vandire caiu e chorou, pois era tão grande a perda feita pela própria mão do Imperador. Mas obras maiores ainda viriam."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2" value="Capítulo 3: As Asas da Justiça"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2BeginningDescription" value="Foi assim que se deu o renascimento de Santa Celestine. A Adepta Sororitas havia purgado o povo de Gladius Prime, tornando-o puro aos olhos do Imperador. Cada defesa da humanidade, cada bastião, fora testado e considerado insuficiente — Astra Militarum, Adeptus Mechanicus, Adeptus Astartes. Só a Adepta Sororitas saiu ilesa."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage0Description" value="Todavia o Deus-Imperador não estava contente, pois impôs-nos um último provérbio. Do céu surgiu um antigo space hulk, vertendo energias corrompidas do Warp, e dele desceram hereges, espalhando-se pela superfície do planeta. Vandire instou-os a arrepender-se, mas não houve resposta. E então cerraram-se contra nós. E cada uma de nós soube que era o momento de nosso martírio."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage1Description" value="Os hereges pareciam não cessar — como se a nave os gerasse. Mas eis que veio uma voz do céu, dizendo: Estas são minhas amadas filhas, nas quais me comprazo. E o céu ardeu como chama de magnésio. E os hereges desviaramm os olhos. Mas nós, irmãs, regozijamos, ao ver a salvação descendo. Assim Santa Celestine chegou a Gladius Prime. Em asas de justiça, formadas de sua fé e amor pelo Imperador."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage2Description" value="E Celestine entregou as forças do antigo inimigo à morte, até que chegou a um marcado de bronze e carmesim — um Senhor do Caos. Não morria, por mais dilacerado que fosse, até falar com a voz de um Espírito, dizendo: Este mundo, Celestine, está além da Luz do Imperador. Você morrerá aqui e renascerá. Mas nunca partirá. E com um dedo ensanguentado apontou para o céu revolto, onde a nave demônio pendia na tempestade do Warp e ria sem cessar. Celestine, dizendo: Não penseis que vim trazer paz, terminou-o. E suas forças fugiram e se perderam nas terras selvagens. Então ela se retirou a meditar, deixando a Canonessa Vandire reforçar nossa posição para o dia do juízo."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage3Description" value="Mesmo com a presença de Celestine, a profecia do herege abalara os fiéis. Os duvidosos eram tantos quanto os cabelos de uma cabeça, cheios de malícia, ardil, hipocrisia e palavras más, e nós, leais, não podíamos ceifá-los depressa o bastante. Era necessária fé nessa escuridão."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2EndingDescription" value="Nossa cidade fumegava, pelos cadáveres dos purgados. E ecoava, pelas orações dos sacrários e santuários. E brilhava, com a fé do povo e dos penitentes. E Vandire viu que era bom."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3" value="Capítulo 4: O Caminho do Penitente"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3BeginningDescription" value="Minhas irmãs, a Santa saiu de sua solidão ardendo com intensa paixão, dizendo: Não deis ouvidos ao herege; devemos nos esconder com medo? Que vale a fé sem obras? E mãe Vandire ajoelhou-se e rezou com ela ao Deus-Imperador."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3Stage0Description" value="Assim Celestine partiu para purificar o planeta, sem temer fracasso ou morte. À sua retaguarda, os Exorcistas ergueram um coro de cantos de batalha e salvas de foguetes. E nós, suas irmãs, marchamos com ela."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3Stage1Description" value="<br/>Com o tempo, Celestine caiu em silêncio. Não questionamos a fé de nossa Santa — não podíamos — mas as batalhas que ela escolhia tornaram-se mais mortíferas, puxando-a para uma morte que parecia desejar. As últimas palavras do herege foram então sussurradas — que estávamos além da Luz do Imperador, que este mundo estava verdadeiramente abandonado. Inabalável, Santa Celestine prosseguiu, enfrentando xenos ainda mais terríveis, aparentemente gerados pela própria superfície do planeta."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3EndingDescription" value="<br/>E como o herege previu, Celestine não pôde encontrar a morte; e onde a encontrou, renasceu novamente. A maior Santa do Império ficou confinada aqui a um só planeta, enquanto o Caos continuava suas maquinações vis. Celestine soube que metade da galáxia perdera de vista o bendito Astronomican, enquanto a prole de Horus dilacerava o Império. Ainda assim sua fé não vacilou. Após semanas, ela fez uma pausa do massacre, compôs-se e escutou a Guia do Imperador."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4" value="Capítulo 5: O Legado do Profanador"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4BeginningDescription" value="As visões de nossa irmã Celestine sempre vinham como através de vidro turvo — mas ela ganhava confiança com sua orientação e a seguia sem questionar. Sua primeira visão foi de um inimigo revestido de antigo orgulho, de câmaras seladas e antigas, sem ar, com olhos como estrelas matinais. Incontáveis erguiam-se, como em tempos idos, e em suas mãos — uma resposta?" />
	<entry name="SistersOfBattle/Story4Stage0Description" value="O pregador Melisal entrou em vox então. Os santuários mais sagrados da Ecclesiarchy no planeta estavam sendo invadidos por baixo — antigos Necrons, despertos de seu sono neste planeta maldito. Mesmo enquanto pedia nossa ajuda, uma garra de metal reluzente o fechou e ele desapareceu."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4Stage1Description" value="Poremos Melisal em memória. Com reverência, sua pele descarnada foi trazida das torres do Santuário Primus e posta de lado, um relicário futuro desta guerra. Pois isto é bom e aceitável à vista do Imperador. Então um missionário aterrorizado veio a Celestine, um raro sobrevivente, e caiu ante ela, e disse: Santa, as criaturas sondaram por artefatos sob nossos santuários. E o mesmo sobrevivente foi mostrar onde cavaram. E Celestine reconheceu a marca do Necron e disse: caçamos um Cryptek, um colecionador de sabedoria. Não sei o que possui, apenas que o Imperador ordena que o tomemos. Canonessa, vossa ordem é reclamá-lo pessoalmente."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4EndingDescription" value="E aconteceu que os Necrons foram inteiramente aniquilados, até o menor scarab rastejante. E a Canonessa Vandire pisou na necroderme ainda quente, empilhada contra as paredes do túmulo, e encontrou o Cryptek onde rastejara em suas agonias. E com arco-flagelantes e ferramentas hospitalares e o Juízo da Castigação extraiu seus segredos — dos pilões e dos C'tan que pretendiam conter. Quando Vandire compreendeu, disse a Celestine: este planeta é uma armadilha para outro e é obra boa. E Celestine reconheceu os pilões de Cadia, como haviam exaurido seu espírito, e viu que estes eram diferentes, e viu que era bom. Na mesma hora, Celestine disse: ainda há um caminho. Fugindo de Cadia, a Via-teia foi nosso salvador. E sinto-a aqui também."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5" value="Capítulo 6: O Sacrifício Supremo"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5BeginningDescription" value="Ao fim do Festival dos Santos, quando começava a aurora, Celestine e Vandire vieram ver o portal. Estava no fim de um vale cerrado, outrora jardim de lazer dos ricos do Mundo-Colmeia. O vale terminava num antigo glaciar que fora escavado para revelar o Portal da Via-teia abaixo. Suas portas estavam seladas e seu wraithbone era negro como cinza. Ao redor, entre as encostas do vale, crescia uma poderosa força Aeldari."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5Stage0Description" value="E Celestine disse: talvez possamos falar com eles, ajudaram-me em Cadia. Mas Vandire não admitiu tratar com os xenos e Celestine respondeu dizendo: não tenho orientação aqui. Mas devo alcançá-lo. Lamento sua morte."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5Stage1Description" value="E Celestine permaneceu junto ao portal, entre os finados dos Aeldari; e trabalhamos para abrir o portal, mas ele não cedia. E os mecanismos estavam além de nossa compreensão. Então Vandire amaldiçoou os abomináveis xenos. Por isso, um Ranger Aeldari foi trazido a ela, um sobrevivente da batalha, a perscrutadora Aerl. E uma vez que ela o amaldiçoou e condenou a Santa, acalmou-se e explicou: que o portal fora construído pelos Aeldari que outros chamam Drukhari. Que haviam preparado cargas para sua destruição, pois não poderia ser aberto sem sofrimento hediondo. E vimos as cargas colocadas na borda do portal e soubemos que falava a verdade. E Vandire sorriu então, de modo satisfeito, dizendo: isso é favorável, pois o sofrimento virá a nós. E Celestine observou os augures e viu que a horda do Caos não permaneceu ociosa enquanto procurávamos, que se reconstituíra e tomara boa parte deste mundo. E que ela vinha cobrar vingança por seu Senhor perdido. O sofrimento, parecia, estaria em todos os lados."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5EndingDescription" value="Eis que o portal permaneceu e Celestine ali esteve. E morremos todos ao seu redor e nossos inimigos também, em agonia e terror. E estalou e abriu-se ao empíreo gritante, e ela avançou, instando-nos a segui-la. E eu a segui, segui a santa, a menor de nossas humildes rememoradoras. E Vandire inclinou-se e deteve minhas irmãs dizendo: não, não podemos retê-los. Morremos aqui. E olhamos para a batalha por trás dela, enquanto uma poderosa máquina de guerra khornata invadia o fim do vale oculto, e soubemos que falava a verdade. Assim recuamos para dentro e nos ajoelhamos e oramos. E Vandire detonou as cargas Aeldari e selou a Via-teia atrás de nós. E agora estou só com Celestine na via-teia drukhari e confio estes registros a ela. Pois homens e mulheres não vivem muito neste lugar."/>

	<!-- Space Marines -->
	<entry name="SpaceMarines/Story0" value="Capítulo 1: Fundação Final"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0BeginningDescription" value="Como Mestre de Capítulo, a chegada de uma enorme horda Ork ao mundo natal do seu Capítulo foi calamidade. Mas ninguém jamais disse que os Adeptus Astartes fugiam de um desafio. Contudo, após meses de combate, a batalha permaneceu estagnada. Instruiu o Governador Planetário civil que apoio da Astra Militarum era necessário — limpar a ameaça verdosa era prioridade, fosse qual fosse o golpe ao orgulho do Capítulo.<br/><br/>Mal haviam desembarcado os guardas quando uma tempestade do Warp de escala sistêmica começou, devastando o planeta. Da vossa majestosa frota, apenas uma Barca de Batalha em baixa órbita sobreviveu. Quando as tempestades na superfície acalmaram, seus marines sobreviventes emergiram num mundo em ruínas. Estais presos na superfície do planeta, cortados do Império e cercados por espécies Xenos. Mas sois os próprios filhos do Imperador, os Adeptus Astartes, e não morrereis facilmente, nem em vão!" />
	<entry name="SpaceMarines/Story0Stage0Description" value="Vosso Capítulo planejou para toda eventualidade, de modo que a Fortaleza guarda comida e recursos suficientes para sobreviver décadas de batalha e cerco — mas dispositivos mais complexos, munição e equipamento de guerra exigem a aquisição de recursos raros. Para ter chance de derrotar a ameaça Xenos, precisamos assegurar a localização desses materiais-chave, para que Servitors e servos possam extraí-los continuamente."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0Stage1Description" value="Com a Fortaleza erguida, foque as energias em requisitar os materiais raros da população remanescente."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0EndingDescription" value="Com nossa linha de abastecimento assegurada, o Capítulo já não luta apenas para sobreviver — agora devemos explorar este mundo e investigar a origem dessas inusuais tempestades do Warp."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1" value="Capítulo 2: Sussurros de Heresia"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1BeginningDescription" value="Seus Librarians têm sofrido tormentos sem fim desde que a tempestade começou, e agora estão em maioria incapazes — mas seu Chefe Librarian suportou a dor para ficar diante de vós. Ele relata, através de dentes cerrados, que os Librarians sentem que algo profano acompanhou a Astra Militarum até aqui. É algo imenso, perigosamente poderoso, um vazio no Warp, e deve ser destruído.<br/><br/>Suas suspeitas são contagiosas. Ordenais a detenção de todas as forças da Astra Militarum, mas isso logo sai do controle, com vossos Marines executando guardas à vista. Não é o caminho dos Astartes… mas se dez mil inocentes devem morrer para salvar o planeta, então os Astartes são a ferramenta do Imperador."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1Stage0Description" value="O Librarian acredita que, com a construção de um Reclusiam especialmente blindado, ele e seus Irmãos de Batalha poderão localizar a fonte da perturbação do Warp."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1Stage1Description" value="Uma grande formação da Astra Militarum foi localizada nas proximidades, presumivelmente vinda de um bunker seguro. O Librarian reporta traços de contaminação entre eles, que distraem os irmãos do Reclusiam. Lamentavelmente, devemos purgá-los."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1Stage2Description" value="Com a formação destruída e a influência perturbadora removida, os Reclusiam relatam ter identificado outros locais próximos onde o Warp está em desordem. O Librarian insiste em visitá-los para estudo adicional."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1EndingDescription" value="O Librarian comunica-se com seus irmãos no Reclusiam para reportar que encontrou algo — um edifício antigo que ressoa com traços de Xenos."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2" value="Capítulo 3: Cidadela da Bruxa"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2BeginningDescription" value="Embora o poder detectado pelo Librarian tenha desaparecido, ele encontrou algo mais no local — uma antiga construção Exodite que aparentemente se estende até o núcleo do planeta. Assim que se aproximou, porém, teve de recuar, diante de uma nova ameaça — Necrons, emergindo das profundezas."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2Stage0Description" value="A constatação de que isto é um Mundo-Túmulo Necron lança desalento entre os servos da Fortaleza, mas nós Astartes somos implacáveis. Organize uma Força de Ataque para investigar a estrutura Exodite e limpar a ameaça Necron."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2EndingDescription" value="Eliminastes os Necrons e explorastes as profundezas escondidas do planeta. Vossa vitória é interrompida quando o Librarian retorna, com notícias sombrias."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3" value="Capítulo 4: A Vontade do Imperador"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3BeginningDescription" value="Nas ruínas Exodite, descobriste uma estrutura alienígena, datada dos Antigos, que parece estender-se por todo o planeta. Age como algo parecido a uma prisão, mantendo os Necrons aprisionados sob uma eterna tempestade do Warp, e provoca terríveis devastação de superfície para lidar com ameaças maiores. Mais importante: os Necrons que enfrentámos não eram os inimigos sencientes de antes — mas bestas sem mente, despojadas de intelecto. Precisamos descobrir mais."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage0Description" value="Sozinhos não podeis esperar entender essa tecnologia. Embora vá contra todos os ensinamentos de Guilliman, talvez estudar os Xenos neste planeta revele insights únicos?"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage1Description" value="Vosso estudo dos Xenos traz recompensa imediata. Rastreando sua estranha tecnologia, identificastes várias posições de interesse na superfície do planeta."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage2Description" value="Vossas varreduras revelaram heresia ainda maior — uma Fortaleza da Redenção oculta, ocupada por tropas da Astra Militarum que não respondem às nossas mensagens. Os irmãos do Reclusiam indicam que alguma corrupção desconhecida tomou as mentes dos homens e sugerem bombardeá-los a partir da Barca de Batalha para destruir a fortaleza com segurança."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage3Description" value="Com a Guarda corrompida destruída, os Librarians sentem que é finalmente seguro aproximar-se. Ainda assim, nossas Tácticas de Capítulo ordenam o uso de drop-pods para entrar na área e remover qualquer resistência remanescente."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3EndingDescription" value="Os veteranos trazem o dispositivo Exodite encontrado nas ruínas, sob guarda rigorosa. Parece ser um artefato ancestral, como tantos outros que pontilham o planeta, construído de material semelhante aos pilones de Cadia. Ordenas que seja isolado no coração da fortaleza do Capítulo, sob estrita vigilância, enquanto determináis sua função. Apenas vossos Tecnomarines podem aproximar-se dele, sob guarda dos Librarians. Semanas se passam…" />
	<entry name="SpaceMarines/Story4" value="Capítulo 5: Ladainha de Devoção"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4BeginningDescription" value="Os Tecnomarines apresentam seu relatório, impassíveis. O dispositivo é… aterrador. Seu poder destrutivo é semelhante a uma ação de Exterminatus — mas isto normalmente é efetuado por uma frota, não por uma caixa metálica que um Marine pode carregar numa mão. Mais aterrador é sua presença neste mundo — quem sabe o que mais pode estar nas profundezas, entre as ruínas dos Antigos e suas abomináveis criações?<br/><br/>Fracos como o Capítulo está, não podemos esperar manter este planeta, nem evitar que o dispositivo ou as estruturas caiam nas mãos do antigo inimigo, o Caos. O concílio do Capítulo concorda que o dispositivo e o planeta devem ser destruídos, mesmo ao custo do próprio Capítulo. Então o Mestre da Forja apresenta uma réstia de esperança — que mesmo na morte, o geneseed do Capítulo poderia ser preservado, enterrado nas profundezas sob o mosteiro, e assim sobreviver a este… dispositivo Exterminatus. Ordenas que o trabalho comece imediatamente."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4Stage0Description" value="Servitors modificados começam a cavar sob o mosteiro, escavando entre as estruturas dos Antigos, para encontrar um local seguro para o geneseed do capítulo e os apotecários necessários a implantá-lo numa nova geração. O Mestre da Forja confia que essas estruturas sobreviverão ao Exterminatus, onde nada mais poderia."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4EndingDescription" value="Os Bunkers são construídos e o Tecnomarine ancestral prepara os ritos mecânicos que acionarão o dispositivo. O que pode ser a batalha final do vosso Capítulo aproxima-se."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5" value="Capítulo 6: Os Ritos de Passagem"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5BeginningDescription" value="Agora deveis preparar-vos para a morte. Os Marines rezam, aplicam selos de Pureza, treinam nos estandes de tiro e fazem aquilo que vem naturalmente a quem se prepara para morrer. Ninguém sabe o que acontecerá quando acionar o dispositivo, salvo que é improvável que alguém sobreviva — e que todo o resto no planeta tentará impedi-lo…" />
	<entry name="SpaceMarines/Story5Stage0Description" value="O Mestre da Forja estuda cuidadosamente um cadeado ancestral, seus olhos cibernéticos vasculhando a superfície ornamentada do dispositivo. Então seu braço-serra desce e ele bisecta cuidadosamente a trava. Imediatamente, um gemido começa, ficando cada vez mais alto. O Tecnomarine assente na vossa direção — o dispositivo está pronto para ativação." />
	<entry name="SpaceMarines/Story5Stage1Description" value="A vossa rede de comunicações registra mensagens surpresas e hostis das outras facções do planeta, antes que suas forças se voltem contra vós. Enquanto isso, legiões de unidades Necron sem mente emergem da superfície do planeta, todas dirigindo-se para a Fortaleza. Nenhum Marine já enfrentou tal força e viveu — esta será uma morte digna para o Capítulo!" />
	<entry name="SpaceMarines/Story5Stage2Description" value="E agora o verdadeiro inimigo se revela, a fonte das apreensões dos Librarians — um Estilhaço de C'tan, o Enganador. Está a dirigir um assalto maior de Guardas corrompidos e Necrons aos vossos bunkers de geneseed, obviamente na esperança de entrar neles e sobreviver ao Exterminatus. Deveis defender tanto os bunkers quanto o dispositivo Exterminatus até que estejam prontos — lutai bem, Marines, e vossos nomes serão gravados na história Imperial!" />
	<entry name="SpaceMarines/Story5EndingDescription" value="O fim está próximo, de um modo ou de outro. Vós e vossos veteranos sobreviventes lutais uma retaguarda desesperada na Fortaleza, recuando passo a passo diante das forças do C'tan. Ao refugiares-vos na Forja, o abominável C'tan manifesta-se, seu rosto dourado mudando horrivelmente através de formas e faces que conheceis. O Mestre da Forja lança-se contra a abominação, sacrificando-se para ganhar tempo com sua vida. Um instante após sua queda, vedes o C'tan franzir o cenho em horror e nojo e lançar-se contra vós e o dispositivo Exterminatus. Quando o golpe mortal do C'tan desce sobre vós, o zumbido do dispositivo subitamente cala. No momento de sua detonação e da destruição do vosso Capítulo, não sentis senão orgulho por cumprir a Vontade do Imperador."/>

	<!-- Tau -->
	<entry name="Tau/Story0" value="Capítulo 1: O Bem Maior"/>
	<entry name="Tau/Story0BeginningDescription" value="Você não deveria estar aqui. Você não pode estar aqui.<br/><br/>Sua nave era uma arca, levando as raças e ideias dos T'au a novos mundos, seguindo a frota do Comandante Surestrike. Você deveria estar com ele e com seus camaradas da Quarta Esfera, proselitizando o Bem Maior a novas almas.<br/><br/>Em vez disso, no Vash'aun'an, o ‘espaço entre as estrelas’, um sonho de corrupção engoliu a frota. Seus auxiliares foram perdidos ou corrompidos pela escuridão. E nesse pesadelo atemporal um ser impossível de muitas mãos salvou sua nave, sozinho da frota. Aterrissou-a aqui. Neste mundo-Hive gue’la, arruinado pela guerra, cheio de alienígenas hostis e aprisionado por tempestades.<br/><br/>Como o Shas'El com mais patente não em estase, o Etéreo Aun'Dak'E nomeou-o Comandante. Ele lhe atribui uma nova missão — tomar este planeta para os T'au."/>
	<entry name="Tau/Story0Stage0Description" value="Mas, primeiro, ele exige que você persiga seus auxiliares errantes."/>
	<entry name="Tau/Story0Stage1Description" value="Você estuda um Vespid dissecado quando Kor'Daron da Casta do Ar chega. Sua silhueta delgada paira sobre o corpo, recuando um pouco ao ver as deformidades características — os oculi deformados, os padrões incomuns sob o mesoplarum, o tergito exsudante.<br/><br/>“É melhor morto.” diz ele, lugubre, fazendo o gesto da pomba. “Tivemos sorte de o apanhar no meio do bando. Disseram-me que nossas ordens mandam eliminar todos os Mal'kor — mas nossos batedores reportam outros Vespid que não trazem a contaminação Mont. Não seria certo ao menos tentar trazê-los de volta ao Caminho?” Você concorda — como se diz em Sa’cea, ‘o Caminho está sempre aberto’. E, como admite a Kor'Daron honestamente, as tropas serão úteis. Você ordena aos Guerreiros de Fogo que preparem seus Drones para a guerra."/>
	<entry name="Tau/Story0EndingDescription" value="A unidade Vespid que você recrutou foi exaustivamente testada pelos técnicos Bentu'sin e liberada — a contaminação parece ter afetado apenas uma minoria das raças auxiliares. Seu alívio é imenso — para você, os T'au sempre foram mais do que apenas a raça T'au."/>
	<entry name="Tau/Story1" value="Capítulo 2: Virtude Antes do Dever"/>
	<entry name="Tau/Story1BeginningDescription" value="Em sua cela, suas meditações são interrompidas. Aquele cheiro pegajoso e familiar anuncia o primeiro dos Etéreos da arca, o implacável Aun'Dak'E.<br/><br/>“Comandante, as estrelas estão estranhas.” diz Aun'Dak'E. “Derivamos no espaço e no tempo, e os mundos natais estão perdidos. Podemos ser os últimos dos T'au.” Você sente a verdade do que diz.<br/><br/>Ele lança sobre você um olhar de ferro. “Quando requisitamos a eliminação dos auxiliares, foi porque não podíamos correr riscos. Suas ações puseram em perigo toda a nossa civilização, mesmo que parecessem fortalecer o bem.” Ordena que purgue qualquer auxiliar ou T'au que apresente sinais de corrupção — física, mental ou espiritual."/>
	<entry name="Tau/Story1Stage0Description" value="Ele parte, mas pausa no limiar. “E precisas de melhor orientação — recupere as Cápsulas de Estase.”"/>
	<entry name="Tau/Story1Stage1Description" value="Com cuidado, os técnicos Bentu'sin manobraram as cápsulas de estase da arca até a cidade-colônia. Dentro está teu tesouro mais precioso — as formas adormecidas de nossos especialistas e líderes: Engenheiros, Etéreos, Fireblades e os Comandantes.<br/><br/>Aun'Dak'E volta a vê-lo. “Os drones de reconhecimento de Kor'Daron identificaram estruturas antigas sob a superfície do planeta. Devo investigar isto pessoalmente. Preciso saber que podemos contar contigo na nossa ausência. Podemos?” Seu rosto é impassível, mas seus gestos de mão são hostis, exigentes.<br/><br/>Você o tranquiliza, a lealdade ardendo nos olhos, e prepara-se para sua expedição."/>
	<entry name="Tau/Story1Stage2Description" value="É a primeira vez desde teu lar em Sa’cea que estás sem a orientação dos Etéreos. Estranhamente, tuas meditações diárias sobre o Bem parecem mais ricas, mais completas. Sentes uma unidade com toda a vida, até mesmo com os inúmeros inimigos deste planeta.<br/><br/>Embora saibas que Aun'Dak'E sempre privilegiou o uso da força primeiro — e agora achas isso estranho para alguém tão comprometido com o Bem Maior — tua inclinação é primeiro a persuasão. Envias a Casta da Água para tratar com os refugiados humanos, trazendo-os ao Caminho, e empreendes esforços por uma harmonia e felicidade adequadas entre as várias raças em tua cidade."/>
	<entry name="Tau/Story1EndingDescription" value="Isto é certamente o Bem Maior. Parece que fazes a coisa certa — o que *ela* teria feito. Embora tenhas jurado não pensar nela."/>
	<entry name="Tau/Story2" value="Capítulo 3: Os Inconvertíveis"/>
	<entry name="Tau/Story2BeginningDescription" value="Aun'Dak'E envia sinais encriptados. Encontrou algo único sob o planeta e está tentando comunicar-se com isso. Mas está enojado com tua falta de ação militar — particularmente contra os verdes Be'gel — e ordena que despertes uma Comandante de patente mais alta para lidar com eles. Será tarefa dela liderar em campo contra os inconvertíveis: os Be'gel, o enxame Y'he, os gigantes Gue'ron'sha humanos, seus contrapartes Mont, os antigos máquinas e pior…" />
	<entry name="Tau/Story2Stage0Description" value="Só há uma acima de ti, como bem sabe. Deves despertá-la — a conhecida Shas'O Sa’cea Lawlasa. Conhecida na frota como Comandante Coldflame. Conhecida por ti como ta'lissera — unida por juramento de sangue."/>
	<entry name="Tau/Story2EndingDescription" value="Ao observá-la em ação via link-drones, orgulhas-se dela — de Coldflame. E ao mesmo tempo está apavorado por ela. Não é costume entre os T'au externar emoção por parentes, mas ela é mais que isso pra ti — ambas estão ligadas pela Ta'lissera, o ritual da faca de vínculo, mais forte que família.<br/><br/>Por isso quando ela retorna das campanhas, sua Battlesuit arruinada e ensanguentada, você está sempre à espera com a guarda do Cadre, orgulho e alívio mal ocultos pelas formalidades. Como ta'lissera, ela sabe o que isso significa."/>
	<entry name="Tau/Story3" value="Capítulo 4: A Máquina de Experiência"/>
	<entry name="Tau/Story3BeginningDescription" value="Tua meditação de hoje foi sobre humildade e desapego. Ao levantar, Coldflame estava encostada ao teu terminal. “Amigo, orgulho-me de ti.” ela sorri, com gestos brincalhões e calorosos. “O caminho dos T'au não deve ser atirar primeiro. E não diga pra eu não te chamar de ‘amigo’ — os Etéreos não estão aqui e eu te supero em patente, ha. Onde estão os Etéreos afinal?”<br/><br/>Explicas que eles estão no campo, em estase ou com Aun'Dak'E, investigando os segredos do planeta. “Bem”, ela ri, “acho que hoje vamos descobrir o que é o Bem Maior, hmm? Enviei os diplomatas da Casta da Água tratar com as forças humanas — e os sobreviventes disseram que aceitaram um acordo. Se pudermos eliminar seus traidores Mont, teremos uma trégua.”"/>
	<entry name="Tau/Story3Stage0Description" value="Não podes opor-te a ela — tanto por patente quanto por orgulho filial. Mas este é um caminho perigoso…" />
	<entry name="Tau/Story3Stage1Description" value="Você fica satisfeito com a iniciativa de Coldflame, mas o empreendimento diplomático fracassa. O Imperium não tinha intenção de negociar verdadeiramente com os T'au. Enquanto lutavas contra seus inimigos ‘do Caos’, eles se preparavam para atacar. Coldflame volta-se já contra eles com suas tropas."/>
	<entry name="Tau/Story3EndingDescription" value="Estás numa longa crista. O exército Imperial estende-se diante de ti, em fuga ou em chamas, insetos perante a brilhante táctica de Coldflame. Traição e surpresa não foram vantagem contra tua tecnologia superior. Sabes que outros inimigos te aguardam — mas confias que ela possa derrotar qualquer coisa agora. Ela parte, para sua próxima conquista."/>
	<entry name="Tau/Story4" value="Capítulo 5: A Loteria da Sobrevivência"/>
	<entry name="Tau/Story4BeginningDescription" value="Aun'Dak'E retornou, com menos guarda-costas e mais cicatrizes. Mal segues seu conto de suas façanhas sob a superfície, mas entendes quando ele dá ao planeta um novo nome — “Muort’va’ul” ou o ‘capacete da bigorna’.<br/><br/>Os Etéreos chegaram a falar com algo inteligente nas profundezas. A Casta da Terra e os Bentu'sin tentam compreendê-lo, mas dizem que existe um antigo dispositivo Ar'cea construído por todo o mundo — colocado pelos Aeldari ou seus antepassados há milênios, para conter um deus Necron."/>
	<entry name="Tau/Story4Stage0Description" value="De algum modo está vivo e pode lhes dar uma arma única contra teus inimigos, que poderia eliminar todo não-T'au da superfície — sim, inclusive teus auxiliares. Quando Aun'Dak'E te diz que isto é o bom, acreditas com fervor. Ele diz o que deves fazer."/>
	<entry name="Tau/Story4EndingDescription" value="A Casta da Terra usou os laboratórios Bentu'sin para estabelecer controle do dispositivo, embora leve tempo para ativá-lo. Transmites o plano de Aun'Dak'E à Comandante Coldflame remotamente — e ouves-a recuar audívelmente. “To'tau'va! Como isto é o Bem, Shas'El? A morte de nossos aliados? De bilhões de gue’la neste planeta? Deve haver outro caminho. Encontrarei e cessarei essa loucura.” Ela corta a ligação — e esta é a última vez que falas com ela. Sempre te arrependerás de não ter dito mais."/>
	<entry name="Tau/Story5" value="Capítulo 6: O Problema do Bonde"/>
	<entry name="Tau/Story5BeginningDescription" value="Com tão poucos Etéreos para espalhar calma e tanto desarranjo vindo da jornada até aqui, a rebelião de Coldflame espalha-se depressa. Sua crença é aberta, aceitando T'au, Gue’la, as raças auxiliares… todos exceto Etéreos que são alvejados à vista. Seus rebeldes da Casta da Terra fortificam rapidamente um assentamento humano.<br/><br/>Aun'Dak'E fica contigo constantemente, tranquilizando. “Os amantes Gue'senshi reuniram-se num lugar, Comandante. Esta é tua chance de te redimires. Matar aquela traidora, Coldflame.” Olhas para a faca de vínculo, presa ao teu flanco. Ela é tudo para ti — talvez mais que os T'au, talvez? Hesitas."/>
	<entry name="Tau/Story5Stage0Description" value="Mas então Aun'Dak'E inclina-se sobre ti, esmagadoramente perto. “Tu queres isso, Comandante, não queres?” E tu queres nada mais. Não queres nada mais."/>
	<entry name="Tau/Story5Stage1Description" value="O assentamento era um Kauyon clássico — uma manobra para levar tuas forças para outro lugar. Dentro… estava vazio, drones operários fingindo atividade, enquanto Coldflame planejava seu ataque em outro ponto. Parece que seus contactos da Casta da Água com o Imperium deram certo (será orgulho o que sentes?) e confirmaram sua história sobre o dispositivo. Eles apareceram em força, para impedir que o uses."/>
	<entry name="Tau/Story5EndingDescription" value="Aun'Dak'E observa contigo enquanto Coldflame morre. Diz que devias estar feliz, que ela foi uma traidora, que sua morte limpa teu nome, que estás livre de teus laços de juramento e fidelidade. Sorris e acenas e por dentro algo se parte.<br/><br/>O Etéreo se regozija. Diz que logo poderás usar a tecnologia dentro do planeta — que este mundo se tornará um farol para o Bem Maior. Fala em finalmente suplantar Aun'Va. Sentes que deves alegrar-te por ele.<br/><br/>E ainda por dentro teu vínculo partido arde, corroendo tua razão. Em tua meditação, mais tarde, tu giras a faca de vínculo repetidas vezes, alheio aos cortes que causa. Longe de Aun'Dak'E, só consegues pensar nela — sua empatia, sua coragem, seu sacrifício. A rebelião de Coldflame não termina aqui."/>

	<!-- Tirânidos -->
	<entry name="Tyranids/Story0" value="Capítulo 1: Prófase"/>
	<entry name="Tyranids/Story0BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Para: Magos Xenologista Lexidium. Relatório sobre as operações da Divisão Biológica em Gladius Prime.<style name='Default'/><br/><br/>…com o Astra Militarum como elo com os Tecno-sacerdotes, para investigar a instalação Círculo Varnak em Gladius Prime—isto é, os experimentos bem-sucedidos que resultaram na vitória em Fecundia… [dados faltando]<br/><br/>…quando a tempestade estabilizou, o planeta ficou isolado. Temendo o pior, dirigi-me à instalação do Genetor—mas a encontrei uma ruína vazia, sem vestígios de Servidores ou Tecno-sacerdotes. Retornei de mãos vazias às forças imperiais sobreviventes.<br/><br/>Logo, os relatos começaram a chegar. Monstros, horrores—Tirânidos. Ainda assim, as criaturas não eram enxames coordenados—eram isoladas, correndo sem rumo, presas fáceis para Marines neófitos ou guardas veteranos. Ousei esperar que pudéssemos eliminá-los rapidamente.<br/><br/>Esse desejo foi breve."/>
	<entry name="Tyranids/Story0Stage0Description" value="Sabendo o que sei agora, a Mente Colmeia focou na criação de poderosas criaturas de sinapse—os Guerreiros, Tiranos e Primários."/>
	<entry name="Tyranids/Story0Stage1Description" value="Onde eles apareciam, as forças Tirânidas tinham direção, coesão. Comecei a desesperar…"/>
	<entry name="Tyranids/Story0EndingDescription" value="Logo, os Tirânidos selvagens desapareceram. O enxame da Colmeia sumiu de vista, presumivelmente se consolidando enquanto se preparava para reivindicar o planeta."/>
	<entry name="Tyranids/Story1" value="Capítulo 2: Interfase"/>
	<entry name="Tyranids/Story1BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Para: Magos Xenologista Lexidium. Relatório sobre as operações da Divisão Biológica em Gladius Prime.<style name='Default'/><br/><br/>Tecno-Adeptus, eu tinha os dados de Fecundia e Macragge, conhecia a metodologia Tirânida—eles estariam reunindo biomassa para montar seu assalto, esgotando áreas isoladas até o leito rochoso para obter materiais e construir seus exércitos. E a Mente Colmeia era um gourmet, experimentando os dados genéticos locais, criando guerreiros adaptados às nossas fraquezas para assegurar a vitória. Mesmo agora, eu sabia que os Malantropos estariam se acumulando, agindo por trás dos guerreiros.<br/><br/>Deveria ter avisado o Astra Militarum, eu sei—mas me preocupava mais em proteger os produtos de nossa pesquisa. Esses Tirânidos poderiam ser a chave para derrotar a próxima Frota Colmeia. Escolhi coletar dados, na esperança de removê-los do planeta, e assim condenei este mundo."/>
	<entry name="Tyranids/Story1Stage0Description" value="A Mente Colmeia precisava de biomassa. Como ela vinha de apenas alguns indivíduos em nossa instalação, também precisaria de mais dados genéticos. Voltou-se para seus Malantropos, os gigantes serpentinos que seguiam o enxame."/>
	<entry name="Tyranids/Story1Stage1Description" value="Uma vez que os Malantropos cresceram, foram enviados para recuperar biomassa e dados genéticos frescos, consumindo grandes extensões de terra, matando os predadores locais e coletando suas informações."/>
	<entry name="Tyranids/Story1EndingDescription" value="Logo os Tirânidos se revelaram—muito mais fortes e variados do que eu esperava, considerando os números limitados da instalação de pesquisa."/>
	<entry name="Tyranids/Story2" value="Capítulo 3: Anoikis"/>
	<entry name="Tyranids/Story2BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Para: Magos Xenologista Lexidium. Relatório sobre as operações da Divisão Biológica em Gladius Prime.<style name='Default'/><br/><br/>Finalmente, o Capítulo dos Space Marines e o Astra Militarum perceberam a ameaça—que estavam presos aqui, não apenas com Orks e Necrons, mas com Tirânidos também. Que a humanidade poderia ser esmagada entre esses três horrores Xenos. Minha carne restante doía de desespero. Ainda assim, um aliado inesperado nos deu uma chance de destruí-los de uma vez por todas.<br/><br/>Tecno-Adeptus, o próprio planeta se levantou contra eles.<br/><br/>Parece que Gladius abrigava uma tecnologia Xenos esquecida há muito, talvez a mesma que nos aprisionou aqui sob as tempestades do Warp. Grandes torres de metal Exodita polido ergueram-se do chão ao redor das colmeias Tirânidas. A partir da análise de seus restos, suspeito que possa anteceder até os Aeldari—há milênios… [dados faltando]"/>
	<entry name="Tyranids/Story2Stage0Description" value="Onde as torres surgiram, as tempestades do Warp se intensificaram, purgando a superfície do planeta da vida. Os Tirânidos foram repelidos—por um tempo."/>
	<entry name="Tyranids/Story2Stage1Description" value="As forças imperiais, preparadas para morrer defendendo nossas cidades, aproveitaram o momento e atacaram. Emprestei alguns de meus Kastelans para o esforço, embora a chance de vitória fosse pequena."/>
	<entry name="Tyranids/Story2EndingDescription" value="Tudo foi em vão. Nossas forças foram destruídas, despedaçadas e processadas nas piscinas de reabilitação, até mesmo as torres antigas tombaram."/>
	<entry name="Tyranids/Story3" value="Capítulo 4: Citocinese"/>
	<entry name="Tyranids/Story3BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Para: Magos Xenologista Lexidium. Relatório sobre as operações da Divisão Biológica em Gladius Prime.<style name='Default'/><br/><br/>Com o planeta como aliado, ousamos sonhar—mas as forças humanas não podiam perder outra expedição como a anterior, concentrando-se em [dados faltando]<br/><br/>Felizmente, os mecanismos antigos do planeta geraram outro truque—um sinal psíquico semelhante ao produzido pelo Astropata condenado em Fecundia que de alguma forma dividiu a Mente Colmeia contra si mesma. Uma segunda colmeia surgiu para lutar contra a primeira, e uma esperança real emergiu entre os defensores de que a Frota Colmeia gastaria toda sua biomassa em uma guerra infrutífera.<br/><br/>Não tinha ilusões. Sabia que um enxame prevaleceria e emergiria mais forte pelo teste. Logo, a cepa Tirânida isolada chamaria a frota mais próxima—talvez um fragmento de Tiamet—e então tudo seria consumido."/>
	<entry name="Tyranids/Story3Stage0Description" value="As duas Mentes Colmeia se enfrentaram em batalha logo depois. Não sei se a original sobreviveu ou o desafiante, mas pouco importava—o vencedor adaptou-se primeiro, depois consumiu as tropas do oponente, compartilhando os dados genéticos de ambos."/>
	<entry name="Tyranids/Story3EndingDescription" value="Como previ, este conflito, longe de ser um obstáculo, acelerou a conquista planetária dos Tirânidos. Nosso astropata relatou que a colmeia criou algo como uma Mente de Ninhada—um farol psíquico forte o suficiente para atravessar até a tempestade acima. A Frota Colmeia estava vindo.<br/><br/>Para que a perda de Gladius Prime significasse algo, alguém precisava sobreviver e transmitir esses dados ao Adeptus Mechanicus. Planejei minha fuga do planeta."/>
	<entry name="Tyranids/Story4" value="Capítulo 5: Juxtacrinese"/>
	<entry name="Tyranids/Story4BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Para: Magos Xenologista Lexidium. Relatório sobre as operações da Divisão Biológica em Gladius Prime.<style name='Default'/><br/><br/>Meses se passaram, Tecno-Adeptus. O planeta continuou a aumentar a pressão sobre os Xenos, virando a vida do planeta contra eles, mesmo quando a Sombra no Warp caiu sobre Gladius Prime e a Frota Colmeia a cercou.<br/><br/>Agora nos sentíamos espectadores em uma batalha entre gigantes. Deve ter ficado óbvio para a Mente Colmeia que não poderia simplesmente consumir este mundo como de costume—suas temidas cápsulas de esporo não conseguiam atravessar as tempestades do Warp e não poderiam se reproduzir rápido o suficiente na superfície para superar nossas defesas. Precisava de algo especial para abrir o planeta completamente.<br/><br/>Os poucos satélites imperiais e o Navio de Batalha dos Space Marines relataram que a frota da colmeia circulava o planeta, lançando esporos micéticos para baixo, sondando a tempestade. Embora nada passasse, a frota parecia identificar um ponto relativamente estável na tempestade. A Sombra no Warp pressionava sobre ele, ampliando-o."/>
	<entry name="Tyranids/Story4Stage0Description" value="Na superfície, a Mente Colmeia moveu seus recursos, coordenando com a frota acima, tentando de alguma forma alcançar através da tempestade. Suas forças foram vistas próximas a uma cidade tumular Necron dormente—talvez a tempestade fosse mais fraca ali?"/>
	<entry name="Tyranids/Story4Stage1Description" value="Houve paz por algum tempo, enquanto a Mente Colmeia aninhava-se e reunia recursos. Paz, apenas no contexto de uma guerra sem fim, é claro."/>
	<entry name="Tyranids/Story4Stage2Description" value="Então, como uma flor delicada e estranha, mas impossivelmente alta, uma Torre Capilar surgiu da nova colmeia. Assistimos enquanto ela se estendia por milhas e milhas, crescendo até a atmosfera."/>
	<entry name="Tyranids/Story4EndingDescription" value="Da superfície, só podíamos ver a Torre Capilar. Ainda assim, as poucas naves imperiais em órbita baixa relataram ver os Navios da Colmeia aproximando-se, estendendo estranhos tentáculos até a ponta da torre, queimando com fogo de bruxaria enquanto a tempestade do Warp os atacava. Era apenas uma conexão breve—mas ao reconectar, o fragmento local da Mente Colmeia aprendeu a destruir este mundo."/>
	<entry name="Tyranids/Story5" value="Capítulo 6: Phagein"/>
	<entry name="Tyranids/Story5BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Para: Magos Xenologista Lexidium. Relatório sobre as operações da Divisão Biológica em Gladius Prime.<style name='Default'/><br/><br/>O que quer que tenha gestado no planeta então, todos sentimos o horror disso—even minha carne restante encolheu enquanto a criatura crescia. Ao nascer, todos os psíquicos do planeta uivaram—a Mente Colmeia havia enviado algo monstruoso para o planeta.<br/><br/>As defesas do planeta sabiam que este era o fim também—rasparam tudo que restava, todo horror expulso de seu covil e forçado em direção às colmeias Tirânidas. Orks, Psycheneuins, Demônios de Catachan, Kroot degenerados. E a Mente Colmeia defendeu seu horror gestante com igual vigor."/>
	<entry name="Tyranids/Story5Stage0Description" value="A batalha foi interminável—não estava claro se sobreviveríamos às defesas do planeta, quanto mais à assimilação Tirânida."/>
	<entry name="Tyranids/Story5Stage1Description" value="Minhas tentativas de assegurar um artefato para estabilizar a tempestade e uma nave para sair de Gladius foram frustradas pela chegada dos Tirânidos e pela perda dos meus Kastelans. Fuga do planeta era impossível, reconheci. Em nossas fortificações improvisadas, o Culto Imperial liderou as orações ao Deus-Imperador pela última vez—e eu rezei ao Omnissiah.<br/><br/>Então organizei para que minhas anotações fossem preservadas da maneira tradicional—enterradas junto ao gene-seed dos Marines em uma broca, no profundo da crosta do planeta. E preparei-me para a morte.<br/><br/>E lá fora, nas ruínas de nossa civilização, a criatura Tirânida—o Juízo deste planeta—se aproximava de seu destino, o coração deste estranho mundo alienígena. Nossos satélites a viram batalhar em direção à base de uma Torre de Vaul—talvez para acessar os mecanismos Exodita internos?"/>
	<entry name="Tyranids/Story5EndingDescription" value="Alguma vez você já sentiu um planeta simplesmente… morrer? Todos sentimos isso no fim. Sob nossos pés, ele tremia. Qualquer poder antigo que lutava contra os Tirânidos foi finalmente derrotado, suas energias psíquicas absorvidas pela monstruosa criação Tirânida.<br/><br/>E então começou a se desfazer. Aquela máquina antiga, seja lá o que era, deve ter simplesmente mantido o planeta inteiro unido—ainda agora a terra treme constantemente sob nossos pés, a gravidade mudando de forma selvagem. Se continuar assim, o planeta simplesmente se desintegrará—negando aos Tirânidos seus recursos ao menos.<br/><br/>Não faço ideia se esta mensagem sobreviverá. Estou entregando-a ao meu servitor, para enviá-la agora à crosta do planeta—espero que sobreviva ao colapso do planeta. Que o Omnissiah tenha misericórdia de nossas almas."/>

	<!-- Lado -->
	<entry name="LordOfSkulls" value="Caveiras para o Trono de Caveiras"/>
	<entry name="LordOfSkullsBeginningDescription" value="Suas tropas interceptam a última mensagem desesperada de um psíquico não autorizado para o Imperium. “Tanta guerra, tanta morte, tanto sangue… está puxando este mundo através da fenda do Warp, mais próximo de seu domínio… para um reino de guerra sem fim, onde os poderosos morrerão e ressurgirão para lutar novamente a cada manhã. Meu maior medo era que ele enviasse um de seus servos para apressar nossa chegada—e isso se concretizou. Seja o que fizermos, este planeta agora pertence a Khorne. O Senhor das Caveiras está aqui.”"/>
	<entry name="LordOfSkullsStage0Description" value="Uma grande besta mecânica-demônio está causando estragos pelo planeta. Detenha-a."/>
	<entry name="LordOfSkullsEndingDescription" value="Você não consegue acreditar que a derrotou. Até o próprio Senhor das Caveiras parece não acreditar, avançando ainda com grande parte de sua superestrutura destruída ou simplesmente ausente. Ele para bruscamente, runas forjadas no Warp estalam e enferrujam em segundos. Um rugido de fúria sacode Gladius, enquanto o Bloodthirster ligado à máquina de guerra é finalmente banido de volta para o reino dos Deuses do Caos e para a fúria aguardando de Khorne."/>

</language>
